[玄幻][觀察者系列]《混沌虛無》(21)

《混沌虛無》

故事定位：多次穿越，冒險，多元素
描寫：書面語
對白：書面語

基本上所有觀察者系列故都會用純書面語，先生系列就書面描寫＋口語對白

更新時間：應該每晚十二點後，如果唔得嘅話我會喺FACEBOOK或者依個POST入面通知 (得閒啲會下午更)

＊＊為保閣下肝臟安全，可留待翌日再觀看更新
若然一點半都未見我更，我好大機會喺到打打下故暈咗

廣告時間:
如果個故寫得OK就LIKE我FAN PAGE支持下我

為咗可以一次出到尾，所以會停止100正評加更，因為我一定寫唔切
取以代之以任務型式進行少量加更，等大家追故之餘都可以有少少目標
加更任務表（＋１更）
開POST (恆常)
500正評加更 (恆常)
紙言人氣文章小說單日排行榜第一名 (一次性質)
紙言人氣文章小說每週排行榜第一名 (一次性質)
紙言人氣文章小說每月排行榜第一名 (一次性質)

想睇返我寫過嘅故可以到紙言

或者Penana

或者我嘅網站

所有已出或者計劃出嘅故事嘅時間線：

故事資源連結

1001都唔可以出現喺故度，所以唔使推POST
不過就算噉，按照傳統950回覆後先可以推

若然想支持我嘅創作，可以用paypal贊助我：

舊POST連結：
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):
(9):
(10):
(11):
(12):
(13):
(14):
(15):
(16):
(17):
(18):
(19):
(20):

第三十二卷 晚星墜落
第四百三十五章 妥協

「甚麼要求？」艾朵拉問道。

「我要在異能域開設一個不受你們干擾的分部。」廖永祥道。

「妄想！我們是不會讓外敵入侵到我們的家！」貝絲激動道。

「是嗎？那真可惜了，看來只能夠為異能域添亂再借機實行計劃了。」廖永祥皺眉道。

「把我放走，我可以幫你平定異能域！」被按在地上的哈帝道。

廖永祥鬆開手，讓哈帝可以站起身。

「謝謝！」哈帝道。

廖永祥的介入令到戰況改變，無限聯同兩大公會可以壓制甚至殺死哈帝，不過若要兼顧廖永祥，那就遠遠超越他們可以應付的範圍。

「我可以答應你的要求，不過你要先把哈帝殺死。」艾朵拉道。

「口講冇憑，請立誓。」廖永祥抱胸道。

「只要廖遠吉把哈帝殺死，我艾朵拉代表異能域容許遠吉殿在異能域發展，並不會作出任何干預行為。」艾朵拉道。

誓言一出，奇妙的能量便纏上了艾朵拉和廖永祥。

「好，那就行了。」廖永祥鬆鬆筋骨，瞪著哈帝。

被廖永祥瞪著的哈帝感到冰冷的殺氣纏繞全身，牙關不受控地抖顫。

「慢著！你放過我的話，我可以跟天下一統的首領推薦你！」哈帝急忙道。

「不，先不論我跟天下一統早已交惡，就算跟他們關係良好，我也不想遠吉殿跟此等恐怖組織扯上關係。」廖永祥義正辭嚴道。

「噗！你以為遠吉殿有所不同嗎？」哈帝抱腹大笑道。

廖永祥負手而立，微笑道：「當然不同，你們的野心是想稱霸九域，而我只是想建立一個跨域界的組織供人發展。」

「開玩笑！你若沒有同樣的野心，又何需入侵各個域界？」哈帝指著廖永祥怒喝。

「域界分部是為了廣收會員，同時提供更好的修練環境，不管你信不信，反正你都要死。」廖永祥一拳揮向哈帝。

哈帝見到廖永祥揮出一拳，立刻再次發動異能，把方圓一公里內的浮遊能量都吸入體內，暫時達到神明四階的能量水平。廖永祥赤手空拳揮向哈帝的臉，哈帝在電光石火間張手接住廖永祥的拳頭。

「嘭！」

二人身後的土地碎開，衝擊波朝四方八面散開，附近的建築物抵受不住衝擊，外牆被震碎。

「真可怕的破壞力。」飛到半空上的艾朵拉道。

「待他們二人分出勝負後，或許可以坐享漁人之利。」貝絲道。

「我建議你不要這樣做，你沒發現廖遠吉還未動用任何力量嗎？」楊秋海道。

雖然在第一次對碰中稍為落入下風，但是廖永祥現在只是用神體來對抗哈帝。

「力度不錯。」廖永祥甩甩略感疼痛的右手道。

哈帝知道廖永祥還未動用全力，可是已能夠跟他做到近乎均勢。

「我和你無怨無仇，可是你竟然想利用我，實在讓我無法忍受。」廖永祥運行著無償內力，催動《八九玄功》，接著身旁有八團黑球出現，黑球在他身上凝聚出一片黑色的透明薄膜。

「龍神，降神！」

漆黑巨龍在廖永祥背後出現，巨龍化為龍之力鎧甲依附在他身上，然後他掉出幾枚盧因石，盧因石離開他的手後便在半空懸浮，再飛到手腕附近轉動。

「若你接到這一拳，我就放你一馬。」廖永祥抱拳在腰道。

哈帝額角流出一滴冷汗，他清楚感應到廖永祥身上的能量有多強大，就算他現在已經發動了異能，都不可以接到這一拳。

「靈異力發動——天人合一！」

白色的米字圖案在哈帝的雙眼上浮現，接著方圓十公里內的浮遊能量一下子衝入他體內，他的氣勢暴增了好幾倍。若異能者同時為心之力使用者，很多時候都會能夠使用靈異力，而他們的靈異力都會跟異能完全一樣，只是效果有著雲泥之差。

「無論如何我都會接住這一拳！」哈帝咬牙道。

哈帝想起了他當初花費了多少精力才從艾朵拉手上接過晚星墜落的會長一職，後來又耗用了很多時間跟天下一統搭上，最後還付出了大量心血培養出親兵。今天他所擁有的一切都是以努力和毅力換取，他不可以就此放棄。

「可惜，若果你當初沒有算計我，若果你的實力可以再強一點，若果你不是天下一統的人，或許我真的可以跟你合作，畢竟你的立場對我來說並不重要。」廖永祥嘆一口氣道。

哈帝把所有的底牌都用上，神力、心之力、靈異力、異能，處於巔峰狀態的他可以在單對單的前題下擊敗任何一位異能域的居民，不過用來對付已擁有神域和掌握了各個體系的廖永祥，還是有著不小的差距。

「喝！」廖永祥大喝一聲，一拳揮出。

在哈帝的眼裡看到廖永祥的一拳變得很慢很慢，整個世界都像慢鏡播放似的，他呼了一口氣，揮出他有生以來最為強大的一拳以作抵抗。

拳與拳相碰，萬物寂靜無聲。

「我輸了……」哈帝道。

廖永祥沒有回話，只是看著哈帝的眼。

拳頭內所蘊含的力量盡數在哈帝體內引爆，哈帝的神體崩潰，化為灰塵飄散。

哈帝陣亡。

廖永祥收拳，所有盧因石飛回納戒內，八鬼回到神域之中，龍神消失。

「哈帝已死，你們是時候要遵守約定。」廖永祥仰天微笑道。

艾朵拉從天上飛下來，站在廖永祥的身前。「好，既然哈帝已死，我們之間的約定當然會執行。」

「那麼我去安排人手前來異能域，我可以在哪裡設立分部？」

「晚星墜落的遺址吧！」艾朵拉道。

「艾朵拉！」貝絲拉著艾朵拉的手。

艾朵拉拍拍貝絲的手。

「這樣好嗎？晚星墜落可是你的心血。」廖永祥道。

「這樣就好了，我先回去了，還有很多功夫要跟進。」艾朵拉腳尖一點，飛上半空。

其餘人馬都陸陸續續離開了此處，廖永祥拿出傳訊玉，跟總部發出一道命令，讓他們派人前來異能域。

推

係喎，冇左開post果更

lm

新po留名

請快速正皮

幾時先可以甩P 我都想快d加更

留名！

嘩屌 先生型到仆街

一拳就打死個有神四實力嘅角色

神域都唔使用

異能都未用就可以整分部

哈帝發動埋靈異力應該有神四癲峰

點解個組合技成日都無左魔力同佛元力
我已經當八九玄功包埋真元力係入面
亞當粒子就算啦

Lm

真，尤其係佛元力，明明吉囝係覺者，佢嘅佛元力應該幾屈機但又唔用

唔出金身

魔法佢咪用左盧因，盧因仲勁過d咩魔法陣同魔劍

虛無有無得虛無浮游力量？

盧因好似係獨立出黎？
仲要只有奧丁同先生先識用

之前先生拉左幾個無限嘅人入神域
會唔會放返出黎

係咪要同天下一統開戰啦

新post黎明

吉仔係個專業9upper

大家記得要正評

盧因好似話係一種技術，唔算體系

可能又焰魔龍咁

好好睇啊屌

留名一身蟻

其實好仆街 追左咁多年子爭巴而家睇其他同類型既故係完全唔入腦 最後都係要反黎睇 但又晚晚等一篇等撚到花兒也射了 子爭巴你要負責

今章好似好少字咁

無間域！啪啪啪！

要虛無曬十公里範圍喎

搞咁多野救佢出黎一拳打死佢

覺得哈迪斯好可憐

如果哈迪斯係主角既話 佢所謂既野心都會叫做智謀
而入侵九域就會係雄圖偉略

仲要未出全力

得返無間域未去

感覺天下一統同節能有關 唔通係十人眾

哈帝

鐵拳無敵孫中山

魔力主要用途對佢嚟講用係「凝空」
佛元力暫時對組合技未有重要影響，對付超級強嘅人或者會用埋搏一搏

新post留名

吉仔用其他體系多數淨係純buff，甚少岀招式，或者混合combo

先生嘅異能係咪仲未講係咩？

未

有靈異力異能係乜都得啦

Sorry, 按錯負皮

力盡達人已被鎖入士多啤梨房間

走都未講

若異能者同時為心之力使用者，很多時候都會能夠使用靈異力，而他們的靈異力都會跟異能完全一樣，只是效果有著雲泥之差。

倒轉一樣

靈異力計創造世界定計晒3招

咁係咪可以開發到真正既靈異力係咩

咁佢異能咪即係創造世界⋯
又係屈人機

開異能黎其實都冇乜用仲要弱左，反正先生大把心之力。如果有人有能力令先生用曬心之力，異能都唔有用得去邊

唔洗下下直接用心之力喎，開異能都可以虛無到，無心之力波動，更加令人咋舌

等睇文，睇佢點用先

今日係咪有兩篇？

冇, 未夠500

吹雞交數

想有文? 4xx正皮就會出文放心

子爭通常會喺500正評前出文，所以大家快啲俾正評啦！

創造

咁咪唔驚好似之前打佛國咁用晒心之力開唔到神國，出異能都開到神域

而家神域唔係因為吸混沌力量真左喇咩
仲要靠心之力開？

即係異能用唔到虛無？

本身個神域已經係真，用靈異力/心之力岀可以避免次元排斥。唔關吸能量同大細事

其實吉仔招靈異力簡稱創造世界，當中可以拆啲細招岀黎用(虛無同混沌)好似江河咁佢招靈異力叫五輪創世，可以拆啲細招岀黎用(四大同空界)。既然異能係靈異力嘅初形，佢招異能應該可以做到虛無同混沌嘅效果

但係江河都冇五輪創世嘅弱化版異能

唔係令佢用曬
係令佢用唔到咪得

九域有輔助系統掌握異能

即使過咗500
子爭一句有拖冇欠咪又得返一篇

我想問我想追返個時間線可以由邊個故開始睇起

咁樣先有追故動力
不過都想愈多文愈好

不如直接用混沌隔絕佢

呢個係成個世界嘅時間線，我追故嗰陣係跟紙言

老讀者

官網有時間線

你以前唔係咁架

你變左啦

想當年

當年會預更

往事只能回味

嚴禁洗皮

當年子爭係一日出5篇

正皮左先

宜家佢會話有拖無欠

仲記得當年江河打戴維斯一日出曬5 6篇

九域最後果幾篇係一次過出, 歐仔成功表演毒撚10連

華麗留名

感謝

等我重睇曬啲故先

話說今日嗰篇出咗未？

文啊

第三十二卷 晚星墜落
第四百三十六章 遠吉殿異能分部

廖永祥本來只跟武林域總部聯絡了，希望抽調人手開設分部，碰巧夢炎身處武林域，他得知異能域需要人手後，親自帶了大量修真域的妖獸前來相助。

夢炎潛入了異能域後，直衝晚星墜落的遺址，途中沒有遭遇攔截，成功抵達。

「恭喜殿主！」夢炎從天而降，輕盈降落。

「多謝，麻煩你了夢大哥。」廖永祥點頭道。

「不麻煩，我先命人把這些廢料清除掉再說。」夢炎看著晚星墜落的遺址道。

「有勞。」廖永祥點頭道。

夢炎雙手結印，把一條帶有神國感覺的通道開啟，大量妖獸從夢炎的「神國」中走出來。

「咦，這是？」廖永祥頭一次見到夢炎使用這種類似神國的法訣。

「這是《聚妖界》的最終奧義，創造出一個類似神國的空間。」夢炎道。

夢炎跟在廖永祥的身邊，同樣受到大氣運影響，令他修行進步神速，更令到他可以把本來沒有特別的一套功法發揮到極致，衍生出難以預料的效果，創造出類似神國的空間。

「想不到《聚妖界》是如此厲害的法訣！」廖永祥感嘆道。

「若不是夢魅把《聚妖界》交給我，我也發現不到它的秘密，一切都是機緣。」夢炎朗然笑道。

「所言甚是，接下來我指揮他們便可，你可以先回去修真域。」廖永祥道。

「修真域有夢魅助陣，我可以留在這裡一段時間。」夢炎道。

「隨你。」

妖獸們按照廖永祥的指示把廢墟的瓦礫收拾好，接著他放出了收藏在神域的建築工人，讓妖獸跟他們一起興建基地的地基。建好簡易的地基後，廖永祥拿出早就準備好的小遠吉塔，讓遠吉殿先變成三米高的大小，再座落於地基的中間，讓它成為大堂的裝飾品，必要時可以讓分部的人逃入塔內，再傳送去其他域界。

擺放好遠吉塔後，建築工人聯同妖獸們繼續工作。

由於遠吉殿已經浮上水面，不需要再隱藏在暗處，所以不同的分部中都可以布置屬於科技域的特斯拉死光炮，藉此加強防禦，另外遠吉殿的裝備部門大量生產手攜式單發死光炮，供予每個域界的偽神守衛軍使用，改善他們攻擊力不足的問題，死光炮已經變成了遠吉殿的標準配備。

花費了一整天時間，遠吉殿的異能域分部終於落成，廖永祥站在摩天大樓下，在大門上方用吞天劍刻上了「遠吉殿」三個字。

「既然我們已經不用再隱藏身分，就讓遠吉殿正式在九域中傳開去。」廖永祥撐腰看著那三個大字道。

夢炎點點頭，他回想過往的人生，沒有想過會取得今天的成就，若不是遇到廖永祥，他恐怕只能一直被困在光魂仙人的光魂世界，終生停留在合道期。

遠吉殿在異能域立足一事，很快就傳遍各個域界，令到本已不敢對遠吉殿出手的勢力進一步失去了出手的勇氣。

欺善怕惡是人類的本性，是生物的本能。

異能域遠吉殿落成後，廖永祥就要面對另一個問題，就是異能域的管理班底。遠吉殿在異能域沒有人脈，難以在短時間內籌組管理層，廖永祥只好進入神域，在黑牢中面見囚犯，若囚犯們願意效忠於遠吉殿便還給他們自由。

最先接見的是來自無限的十六位異能者，他們十六位皆拒絕效忠於遠吉殿，接下來的五位最高幹部同樣拒絕，最後摩帝馬五人亦拒絕了要求。

既然沒法從中找到適合的人才，廖永祥唯有先離開神域，回到落成的分部。

「真頭痛呢！」廖永祥乘搭升降機前往頂樓。

頂樓是一間廣闊的辦公室，由於分部剛剛落成，設備不多，這裡只有一張辦公桌和一張電腦椅，而其他路層甚至連傢俱都沒有。

廖永祥打算在異能域暫待一段時間，直至把目前的問題解決為止，所以讓駱嘉怡從神域中出來，跟他一起處理異能域的事務。

「這裡就是異能域。」駱嘉怡站在窗邊道。

「是，生活的模式蠻像我們的故鄉，這裡的科技水平雖然比不上科技域，但是比起我們的故鄉要先進得多。」正在泡茶的廖永祥道。

「你剛才說，此分部暫時只有從修真域喚來的妖獸？」駱嘉怡問道。

「對，所有戰俘都不願意效忠於遠吉殿。」廖永祥聳肩道。

「我們不如先招收新生，補充人手，再命人前來暫時接管異能域？」駱嘉怡問道。

「正有此打算，你有推介的人選？」廖永祥問道。

「別再裝了，你已經有人選了吧？」駱嘉怡指著廖永祥道。

廖永祥捉住駱嘉怡的手道：「你果然很了解我，我的確已有目標人選，就是落紅的五位大弟子。」

尼古拉的異能催化劑使用條件是需要掌握了靈異力，否則將起不了作用，而姚亦仙早已學會了靈異力，而其餘四位弟子也陸續掌握了靈異力，所以他們五個人都可以使用異能催化劑來獲取異能。讓他們前來管理異能域，或許可以啟發他們開發出全新的戰鬥風格。

落紅收到廖永祥的訊息，馬上安排姚亦仙等五人前往異能域，惟他們本來有任務在身，正調查於幽冥域Ｃ市突然出現的遺跡，需要三天時間才能起行。

再等三天就會有人來接管異能域，算是解決了燃眉之急。

「就算我沒有直接管理，每個域界都有著不錯的發展。」廖永祥拿著茶杯道。

「當然，遠吉殿的成員都是各個域界的精英，咦？你的茶藝進步了不少。」駱嘉怡呷著茶道。

「工多藝熟而已。」廖永祥微笑道。

駱嘉怡放下茶杯，「只剩下無間域了，你真的要去嗎？」

廖永祥晃動著茶杯，看著茶杯飄出來的白煙，想了想道：「是。」

「尼古拉有跟我們說過無間域有多危險，就算是他都沒有深入無間域，最後還要花上一點功夫才能從無間域中逃出來。」駱嘉怡黛眉微蹙道。

「有危便有機，這是我不可逃避的危機。」廖永祥平淡道。

有些事可能十分困難，甚至會危及性命，不過為了一時安穩而放棄機緣，下場可能比起死亡更為可怕，死亡並不可怕，可怕的是你仍然生存卻失去了一切希望。

訓得

好短

估唔到夢炎連心之力都無就先擁有其他四時將都無嘅神國

有些事可能十分困難，甚至會危及性命，不過為了一時安穩而放棄機緣，下場可能比起死亡更為可怕，死亡並不可怕，可怕的是你仍然生存卻失去了一切希望。

好似而家嘅香港

頂樓是一間廣闊的辦公室，由於分部剛剛落成，設備不多，這裡只有一張辦公桌和一張電腦椅，而其他樓層甚至連傢俱都沒有。

類神國姐，好似去到第二世代都上唔到神四

四時將中的冬將軍，在萬事樓出現過的黑袍男人——夢炎，依舊穿著那套有暗紅色火焰圖案黑袍。

夢炎微笑道：「我們四時將是來幫助手執銅幣的你。」

翔看著掌心中的銅幣，「是嗎……好，你們來了就好。」

江河感應到臉前眾人表面氣息都只是神明三階左右，不過他卻覺得當中任何一人都有能力殺死他，會有這樣的反差，恐怕是他們把位階隱藏起來。

應該上哂神四？

正評呀各位

有救世主大氣運加持 冇神五都神四啦
嘉怡姐神七 自己就超脫埋添
其實而家寫到咁難上神四 真係有啲難想像

咁祥狗既異能即係乜

終於到期待既無間域喇

第四百三十六章
遠吉殿異能域分部

廖永祥拿出早就準備好的小遠吉塔，讓遠吉殿塔先變成三米高的大小，再座落於地基的中間

啲魔王神明三階就打生打死
吉仔神三有神四咁勁 仲要用唔同嘅體系克制對手

魔王係神五

尷尬

主要都係system大千世界既能量分配問題姐
如果先生超越左神七，自己整個大千世界，咁啲能量想點用、分比邊個用都係佢話事

先生超越咗神七之後打個大佬係邊個呢，令到佢要回到過去連九域都閂埋？

System 世界以外嘅人
好似話有其他外星星球係會想入侵system大千世界

啱啱先見到連度世都有能力殺死江河

幫你補血補到你頂唔順流鼻血死

可能係其他大千世界嘅人，但未必有一個大佬

cls

諗起西遊記仙履奇緣嘅羅家英

異能分部都得嘅

後生十年一日十篇都得

驚睇到第三世代聽到嘅係，後生十年一日一篇都得

一日十篇郎

傳說中既等到個孫講返我知...?!
(btw 好想快d睇無間域)

到時變咗富奸

到時一星期一篇都會謝主隆恩

免禮 平身

諗起以前50更一篇，啲文多到睇唔晒又開新post再加更

到時我怕變咗街市仔咁就嚟3年啦

佢而家究竟點年更？

-31正評

入咗支搭，跟住就無影

塔

我剩係知歐仔嘅異能係士多啤梨肥婆

仲爭26正皮

快d正評 焗子爭早d出文

子爭訓左？

而家日日平日都歡域時間

踏入星期六..歡迎來臨子爭思考領域

閒日都開始歡域了

差20正評

唔好訓呀 訓左就3篇架啦

想睇埋先訓

你諗多咗

多數之後補翻 過幾日再睇

希望訓醒有2篇

屌 星期五都歡㖪

訓醒冇文

琴晚文都未打就瞓咗
一陣補返

順手出埋今日果篇，thx

差11正評

-6 正評

差四個

第三十二卷 晚星墜落
第四百三十七章 異能域管理層

翌日，尼古拉用建立好的傳送點直接來到異能域分部。尼古拉立刻動工，花了約半小時加固分部的防禦禁制和設備後，廖永祥請他為一些升階無望的妖獸改造成偽神，讓他們可以鎮守異能域，於是尼古拉使用了分部的手術室，為適合的妖獸們做手術。

駱嘉怡在分部附近巡邏，試探各個公會的反應以及調查附近的勢力情報，過程中她沒有受到阻撓，甚至連窺探和跟蹤都沒有，看來無限和其他公會都遵守承諾，沒有干擾遠吉殿的任何活動。廖永祥恩怨分明，為表合作誠意，他無條件釋放了連同幹部在內的二十一位神明，至於摩帝馬等五人，釋放了反而會成為隱憂，所以還是囚禁於神域黑牢中。

異能域分部，頂樓。

「那麼快就成功建立分部，幹得不錯。」尼古拉道。

「我沒有做過甚麼，只殺了一個人。」廖永祥道。

「不管過程如何，結果是最重要。」尼古拉豎起食指道。

廖永祥拿著一枚空間戒指，「裡面有浮空艦、革新者和自律機甲，能否幫我維修？」

尼古拉一手接過戒指，「當然可以。對了，你要去無間域了？」

「是。」

「你可知道後果？」

「知道。」

「那麼要不要先用分身去探路？」

「沒有分別，分身同樣會令我招致業力纏身。」

「不過你這樣做你就不會被困在無間域。」尼古拉托著下巴道。

廖永祥吸一口氣，「我知道，不過我亦知道我一定要去，這是我的使命，而且只有這個方法才有機會可以奪取到那一線生機。」

「隨你，需要甚麼再跟我說。」尼古拉握著戒指道。

此時，門外傳來敲門聲。

「請進。」廖永祥道。

有位偽神打開大門，躬身道：「姚亦仙等五位大人已來到。」

偽神按排了姚亦仙等五人在分部的其中一間會客廳等候。

「咦？竟然比起預定時間還要早，好，我現在去接見他們。」廖永祥道。

偽神點頭，退出房間並關好大門。

「我要去工作了。」廖永祥伸個懶腰道。

「我也是。」尼古拉拋著戒指道。

廖永祥跟尼古拉道別後，乘坐升降機去到那間會客廳。甫步入會客廳，以姚亦仙為首的五人挺身而立，九十度鞠躬跟廖永祥問好。

「殿主！」

「你們好，這次麻煩你們了。」廖永祥微笑道。

「不麻煩，這是我們的責任！」姚亦仙挺身道。

「都坐下來。」廖永祥坐到其中一張椅子上。

「是！」眾人齊聲道。

廖永祥把五枝異能催化劑放在桌上，「聽落紅說，你們都已經可以使用靈異力了，這是尼古拉發明的『異能催化劑』，能夠開發你們的異能。」

姚亦仙拿起催化劑晃了兩晃，看著試管內的粉紅液體。

「殿主，不好意思，我知道異能是靈異力的弱化版，既然我們已經能夠使用靈異力，為何要開發異能呢？」姚亦仙問道。

「靈異力是大千世界內最強大的能力，比起異能的確要實用得多，不過為了增強續戰力，應該要避免過份依賴心之力和靈異力，要多多吸收不同體系的技巧來完善自己，包括異能。」廖永祥道。

這一段說話落紅也有跟他們說過，不過他們五個人一直以來都跟著落紅，應付敵人時都有落紅作為先鋒，儘管對力量有所憧憬卻未產生真正的渴求。

「抱歉，是我太自大了。」姚亦仙拿起試管，打開膠塞，一口氣喝掉。

其餘幾個人一起拿起試管，把粉紅液體一飲而盡。他們五人感到體內出現一種古怪的感覺，接著就獲得了一段異能的訊息。

「都成功了？」廖永祥問道。

眾人一起點頭。

「很好，那麼姚亦仙，我命你成為異能域的負責人，直接向我匯報一切狀況，以後異能域的發展就靠你了。」廖永祥凝重道。

「遵命。」姚亦仙站起來躬身道。

「其餘幾位要好好輔助他。」

「是！」眾人道。

「那麼異能域的短期發展方針就是盡快增加人手，我已經安排了副殿主設計招新活動，副殿主會找你們交接該活動。」廖永祥站起身。

五人站起來。

「我先離開了，如有任何問題記慬馬上聯絡我。」

目送廖永祥離開，姚亦仙第一時間就去找駱嘉怡交按招生活動，他知道殿主會把一個域界交給他管理是出於對他的信任，他不可以辜負這份信任，更不可以辜負他們師父多年來的教育。

「異能域就交給你了。」駱嘉怡把一卷羊皮交給姚亦仙，羊皮上記載了招生活動的詳情。

「感謝副殿主已經為我們打點好一切。」姚亦仙雙手接過羊皮。

「不，是我該感謝你們能夠來幫忙管理異能域。」

姚亦仙搖頭微笑道：「沒有遠吉殿，我們甚麼都不是。」

駱嘉怡拍拍姚亦仙的肩膀，「別這樣說，我們是同伴。」

姚亦仙重重地點頭。

「好了，我要去找殿主了，這裡就交給你們了。」駱嘉怡微笑道。

「是！」姚亦仙帶著羊皮，趕回了基地的頂樓，頂樓已經成為了他的辦公室，為了好好準備工作，他叫了同伴在頂樓守候。

「你們聽清楚了，要是給師父知道我們辦事不力，都知道會有甚麼後果吧？」姚亦仙拿著羊皮拍案道。

他們想起了落紅發惡的樣子，無不起了一身雞皮疙瘩。

「副殿主已為我們安排好一切，接下來只需要把羊皮上所述的事好好辦妥便可，別讓我失望。」

「是！」

姚亦仙具備大師兄的風範，個性沉穩務實，有他調度，招生活動絕對能夠成功。

把異能域託付給姚亦仙後，廖永祥本打算讓駱嘉怡帶著子女先回去武林域，沒料到卻收到了一則來自佛國域的急訊，是度世的求救訊息——「佛國域已被攻陷，伽葉山正被天下一統圍攻。」

收到訊息後廖永祥立刻跑去傳送殿，打算用已設定好的傳送陣直接前往伽葉寺，卻發現傳送失效，看來天下一統已把佛國域的空間封鎖了。在這危急關頭，廖永祥只能夠先趕去域界戰場，用固有的傳送點來趕往佛國域，營救分部。

廖永祥從尼古拉處取回空間戒指，讓駱嘉怡先回到神域，再向各域界發出徵召令，命他們準備好軍隊待命，再以全速趕赴域界戰場，抓緊一分一秒營救佛國域分部。

第三十三卷 滅佛殺神
第四百三十八章 被圍攻的伽葉寺

佛國域，伽葉寺。

伽葉山的山腳有由尼古拉布下的重重禁制，加上山腰和山頂的特斯拉死光炮，暫時仍可保住戰線不被擊潰，可是整個空間已被天下一統封鎖，沒有支援物資可以從外界運來，也不能逃走到其他域界，長此下去便會陷入資源短缺的問題。

雖然在分部的遠吉塔第一層設有自給自足的農場和牧場，可以提供充足的食物，不過武器、藥物等的物資只能夠依賴庫存，加上不能補充士兵，要是天下一統發動總攻擊，禁制恐怕會被破壞，到時候只有死路一條。

度世正在山頂的寺院內留意著戰況，她安排了配備了手持式死光炮的偽神軍隊在山腳布防，同時讓僧兵們鎮守在山腰，也派出了少量身法較佳的僧兵到禁制外收集情報。

「今次是佛國域的大災難。」度世眺望著遠處的各處大火道。

天下一統於幾天前由佛國域底層位面開始入侵，勢如破竹，在他們的強攻下第七至第三層位面皆已失守，成為了他們的領地。他們不接受投降，所有佛國域子民皆被處死，血流成河，如今只剩下第二層的伽葉寺和通往第一層位面的傳送點尚未被入侵。

九域過往出現過不少次域界入侵戰爭，佛國域也曾經被入侵過，不過從沒有試過被人佔領了多層位面，天下一統能夠勢如破竹，最大的原因是他們每一位成員都是萬中無一的高手，為了籌備今次的戰爭，他們可是做了充足的準備。

伽葉山的山腳下，有大量身披淡藍色披肩的神明在留守，把附近的大小要道都堵塞了。

「度世大人，東南方有異動。」有位僧兵前來報訊。

「明白了，我會親自去查看。」

「是！」

度世換上戰鬥用的皮甲，拿著金剛杵，帶了幾位心腹僧兵趕往山腳。在山腳處，為數約三十位偽神分為兩排，以線列步兵陣法跟聚集的天下一統士兵對峙。偽神們擁有手持死光炮，每一炮都可以帶走對方一位神明，不過每一炮的間隔需要約三至五分鐘方能填充完畢，不能輕易使用。

度世抵達前線。

「將軍！」眾偽神敬上軍禮。

「稍息。」度世往前走，走到禁制的邊緣，「你們是天下一統的人，若不想招至滅亡，趕快離開伽葉山一帶。」

「你就是遠吉殿的春將軍——度世？」天下一統大軍的領軍人——淨覺佛道。

「你是他們的領軍？」度世問道。

「是，我是他們的將軍，可稱呼我為淨覺佛。」淨覺佛掛著溫暖的微笑道。

度世眉頭一皺問：「你是出生於佛國域吧？既然如此，為何要把戰火帶來此處？」

「我已經不是佛國域的人，是天下一統的將軍。」淨覺佛合十道。

「既然如此……」度世的雙眼中浮現出青色結晶的圖案，「淨琉璃。」

佛光在度世的身後射出，覆蓋了在場所有人，每個人都受到她靈異力影響，心底裡的佛性泛起。

「這……」淨覺佛痴痴地看著佛光。

「放下屠刀，立地成佛。」度世合十道。

天下一統的士兵來自不同的域界，所以不是所有士兵都能夠生出佛性，出身自佛國域的淨覺佛被淨琉璃的佛光照個正著，頓時變得目光呆滯。

「將軍的靈異力果然厲害，那個淨覺佛終於可以放下戾氣，再次歸依我佛。」有僧兵合十道。

度世眉頭一皺，滿臉疑惑地看著淨覺佛。

淨覺佛掛著微笑，合十道：「春將軍的靈異力果然厲害，難怪遠吉殿可以靠你一人之力就在佛國域立足，原來能夠以靈異力來引發修佛者的佛性。」

「為何你……」度世感覺到淨覺佛沒有受到靈異力影響。

「為何我沒有像其他人一樣，身中佛光後便變成另一個人？本來無一物，何處惹塵埃？」

「……你一直都擁有佛性，你是誠心覺得要這樣做？」度世想起佛國域已被戰火吞噬，顫抖問道。

「只有這樣做可以讓眾生離苦得樂。」淨覺佛溫柔地望向度世道。

「不，你這樣做只是徒添亡魂，把更多的苦難帶給眾生！」度世揚手道。

「眾生愚昧，身陷煉獄而不自知，又或者是明知身處煉獄仍不知悔改，我只好出手相助，帶領眾生離苦得樂。」

「胡說！」

「度世，我看你擁有慧根，應該明白我的說話，請你離開遠吉殿，加入天下一統，助吾等完成大業，挽救蒼生！」淨覺佛伸出手堅定道。

度世使用過那麼多次靈異力，只要對方是佛國域的子民，每次都能夠把對方的佛性引發，從而令對方摒棄慎念、放下殺心，然而眼前的淨覺佛彷彿不受影響，仍然打算帶兵攻入伽葉寺。

「原來如此，此乃你的佛性。」度世冰冷地望著淨覺佛道。

淨覺佛笑而不語。

「此戰不可避免，為了遠吉殿，為了佛國眾生，我們要以戰止戰。」度世呼一口氣道。

度世深信暴力只會生出更多的暴力，戰爭不是解決問題的方法，可是面對無止境的生靈塗炭，一切的「善」都無法可以阻止，在戰爭之中，所謂的善只會滋生更多的惡，所謂的善只有在和平的時候才有價值。

佛國域近乎被完全摧毀，死傷慘重，此誠危急存亡之秋。

「大家要留在禁制內，死守伽葉山，殿主會來救我們！」度世回首道。

「是！」

「你以為廖遠吉可以來到嗎？」淨覺佛嘴角上揚道。

「我相信殿主。」度世踏前一步道。

「哈哈，那你就好好等待吧！」淨覺佛的雙眼浮現出塔狀圖案，右手虛托，一座透明的七層浮屠飄浮在掌心上，見他輕輕一吹，浮屠便飛了起來，徐徐飄向禁制。

度世往前狂奔，心之力和神力已凝聚在拳上，藥師佛的法相在她背後出現，「那座塔有古怪，一定要阻止它！」

可惜她來不及了。

那座塔撞在禁制上，禁制沒有絲毫波動，可是度世卻感到無比恐懼。

「嘭！」

浮屠貼著禁制往前推進，禁制沒有絲毫反抗能力，整個禁制破碎崩潰。

「禁制已破，給我攻入去。」淨覺佛招回浮屠道。

伽葉寺禁制被毀，天下一統大軍蜂擁而上。

吉仔到未呀

好想知度世會唔會夠打

應該唔夠打，可能仲會被擄走埋

變左甜故

-4正評

淨覺佛條仆街之前應承左吉仔唔打遠吉殿啲人架喎出家人唔講口齒

冇立誓等於鳩噏點都得

見度世講咁多嘢以為佢想同淨覺隻抽添，點知係撤返入去

整多篇黎頂下癮呀大佬

好想快D睇埋吉仔趕到去屌打天一

唔出呢2篇仲好小小 出左頂唔緊

唔通就係呢戰令度世開始練功，造就比江河更勁嘅實力

遠吉殿(正派)打敗左大魔頭，之後就無人會再搞佢地，就可以安心去無間域

好想知天下一統個龍頭，有冇機會頂到吉仔一分鐘

聽日2篇

500

我佛你

我已經安排了副殿主設計招新活動，副殿主會找你們交接該活動

招生

目送廖永祥離開，姚亦仙第一時間就去找駱嘉怡交按接招生活動

核彈都唔割
度世攻擊！

淨覺佛本身係唔係同佛國域的域界層面組織七級浮屠有關

如果唔係無理由七級浮屠唔出黎阻止

淨覺佛嘅存在對佛國域就好似落紅對幽冥域
成個佛國域域界軍隊都係天下一統成員
可能吉仔殺咗啲神三搞到域界軍隊無得對抗天下一統

一下掉哂入神域

一分鐘應該得，第一次交手嗰陣話佢個七級浮屠有法則嘅感覺

個時吉仔未有神國
依家分分鐘㩒住黎砌

賭聽日子爭又會有拖冇欠

個個新post都有一個負皮，諗緊係咪同一個無聊人做

真

天下一統打一個禮拜打完未

其實將軍應該要由將軍對返先岩
無理由次次有咩事都要先生出黎解圍

搵個輔助打過份左

咁計將軍層面度世又真係最弱果個黎

拎個補師同人地最勁嗰幾個打夢炎尼古拉落紅1on1絕對唔會落下風啦，係度世弱d姐

子爭琴晚係咪瞓著咗

琴晚有瞓教

咁今朝快d出埋2篇先啦

等文丁

兩篇

文

有文未

今日正常應該歡域

聽日3篇

聽日1篇..其他後補

如果你真係講中，我會想掌你嘴

思路正確 不過好想今日睇到吉仔落無間可以煉到咩

第三十三卷 滅佛殺神
第四百三十九章 守關人

廖永祥在域界戰場找到了佛國域的傳送點，在傳送點的周圍有幾具屍體，他屈指一算卻發現未來變得混濁不清，丁點都看不穿。

「千萬不要有事！」廖永祥衝入傳送點，傳送到域國域最底層位面。

進入底層位面後，映入眼簾的是遍地戰火和屍骸，天空染上一片血紅，濃煙四起，空氣中有濃濃的硝煙和血腥味，一些古怪的異獸在四處奔走，撕噬著冇力反抗的人類，可以肯定牠們並不是佛國域的原生妖獸。

「以妖獸來開路還是單純為了殺戮，又或者是為了攔截從戰場歸來的佛國域子民？」廖永祥皺眉道。

一道破風聲在後方傳來，廖永祥頭往側擺，一團火球在耳邊飛過，在他身前轟出滔天蘑菇雲。

「神階妖獸。」廖永祥徐徐轉身道。

通體赤紅的巨蛇對著廖永祥吐信，蛇舌之上有火花溢出，牠所站之地被燒成焦黑，可見牠的體溫極高。

「是火屬性的妖獸，到底是從哪個域界帶來的？」廖永祥拿出吞天劍，劍指赤紅火蛇，「我沒有時間跟你們玩。」

廖永祥踏個弓步，拉弓一刺。

巨蛇感到來自本能的恐懼，急忙往後轉身，妄圖逃離現場，可是廖永祥的劍已經刺出了，所以牠已經來不及逃走了。

凝聚成線狀的劍氣衝入了巨蛇的身體，劍氣闖入後立刻爆開，如暴風攪碎牠的內臟，內臟被毀的巨蛇雙眼一翻，倒地不起。

「位面脆弱點在那邊。」廖永祥大踏一步飛往天上，隨即換上破天劍，以劍訣加速，直奔第七層位面的脆弱點，只有去到脆弱點才可以強行突破到較高層位面。

在飛行的過程中，廖永祥被好幾隻妖獸盯上，不過牠們感受到廖永祥所散發出來的殺氣後，皆主動讓路，不敢阻撓。

廖永祥直奔到脆弱點時，發現有六個人在駐守，那六個人身披淡藍色披肩，散發著神明的威壓。

廖永祥降落地面，跟那六個人對望。

「禁止通行。」有位禿頭的老者道。

另一人拿著一把狙擊槍，瞄準了廖永祥的腦袋道：「不管你是誰，若然你不肯離開就要殞落於此地。」

其餘四人沒有說話，只是看著廖永祥。

「讓開或者死。」廖永祥冷冷道。

六人眉頭一皺，沒有讓路。

「以你們放出妖獸屠城的做法，根本就是一群為求目的不擇手段的傢伙，不過你們縱使人數佔優，卻沒有出手殺我，代表你們知道我非你等可以對付，方會妄想可以把我嚇退。哼，你們知道這樣是沒有用的，別浪費時間，快點決定讓開還是死。」廖永祥左手結印道。

「哼，若你把我們殺掉，天下一統是不會放過你。」老者挺著腰道。

天下一統是跨域界的組織，成員皆是不同域界的精英，戰力遠超於任何一個域界，在域界戰場上只要碰到天下一統的成員，只有死路一條，所以他們都不相信有人敢挑戰天下一統。

「區區天下一統，我早晚都要把你們滅掉。」廖永祥冷冷道。

就算不計算先前天下一統對廖永祥的孩兒出過手，他答應過尼古拉要在域界戰場設立科研部門的基地，怎樣也得清除戰場上的不安定因素，而最為危險的因素就是天下一統，既然天下一統擋在他的前路，兩者之間早有磨擦，你死或我亡是必然的結局。

「你是甚麼人？竟然會愚蠢到膽敢跟我們作對？」老者發狂笑道。

廖永祥張開左手，調動著天道真元力，五根指頭上立刻有小型火球出現，是弱不禁風的小火球。

老者以為天道法訣是魔法，可是感覺不到有魔力流動，誤會是魔法太弱所引致。

「原來你是魔法域的人？是想乘機入侵佛國域吧？哈哈，你的確很強，不過只有你一個人便想跟我們作對，只是癡人說夢！」老者指著廖永祥譏笑道。

「余老，別再說了，他是動真格的，我已經通知其他人了，先一起出手把他攔下來再說 。」拿著狙擊槍的小子扣動扳機，射出一道死光。

廖永祥在那小子扣動扳機的瞬間張開右手，接住了那道死光。「這道死光的威力比不上特斯拉死光，不過也達到神階水平。」

若不是廖永祥學過體修，又身懷《八九玄功》，剛才的一炮已足以貫穿他的掌心再射爆他的腦袋。

六人小隊互相知道對方的實力，其餘五人沒想到那道死光竟然會被人用赤手空拳接住。

「別發呆，他要來了！」狙擊槍小子丟下狙擊槍，拿出腰間的兩把手槍連環開火。

廖永祥彷彿早就知道手槍的彈道，一邊狂奔，一邊左閃右避，輕易躲開了所有子彈，然後左手往前一推，五點火球便撲向狙擊槍小子。火球沒有散發出任何威壓，所以敵人都沒有理會火球，可是被火球鎖定了的狙擊槍小子卻嚇得滿頭汗水，雙手鬆開，手槍掉落在地。

「救我！」那小子驚呼。

五人錯愕地望向那小子，可惜一切都太遲了，他的同伴根本不知道那五團火有多可怕，只有被鎖定的他感受到絕望的恐懼。五團火球撞在他的身上，五點如指甲般大的火球在剎那間變成滔天火柱，把附近幾個人都炸飛，身處火柱中的小子，儘管不斷使用神力來抵銷熱力，也受不住火柱的消耗，被活生生燒成黑炭。

「使用狙擊槍的神明一階，是機甲和入魂以外的稀有體系，可惜了。」廖永祥拍拍左手道。

「可惡，那到底是甚麼招式？」老者咬牙道。

「我感應到有真元力的波動，可是那種感覺有點古怪。」拿著仙劍的文弱男子道。

「他的力量操控技巧登峰造極，連我們都察覺不到那些火球的威力是如此可怕。」獨眼男子道。

廖永祥左手虛托，再次調動天道真元力，空氣中的水氣被天道真元力牽引，在掌心上凝聚成一團團的小水球，他左手一握，那些小水球便圍繞著身體轉動。「夠了，我只再說一次，我沒有時間跟你們玩了，要不讓開，要不給我死。」

第三十三卷 滅佛殺神
第四百四十章 第六層位面

五人看著廖永祥，雖然感受不到《北斗五氣水德聚水訣》的能量，不過想起剛才同伴是如何被火柱活生生燒死，都不敢輕視那些轉動中的水球。

廖永祥一步一步往前走，那五個人受不了他散發出來的可怕殺氣，步步後退。

「就算死都不可以讓路，這是我們的責任！」拿著仙劍的男子劍指廖永祥道。

「對！」老者張口，吐出大量黑氣，黑氣在他身前變出幾隻拿著長劍的鬼魂。

另外三人拿出式盤，喚出三頭不知名的式神，它們皆為猛獸之形，是三頭神態有輕微差異的老虎。

「修真、幽冥和式神，很好。」廖永祥雙掌一推，身邊的水球化為子彈射向五人。

仙劍男咬破舌頭吐出一口鮮血，鮮血噴在仙劍劍身，沾有鮮血的仙劍泛起可怕的血光，邪惡之氣如潮水四散。老者踏個弓步，雙手合十，持劍鬼魂仰天長嘯再奔向廖永祥。三頭老虎式神兵分三路攻向廖永祥，它們身上點燃起淡淡的藍色火焰，所踏之路會留下高溫的藍火。

廖永祥的水球筆直飛去，穿過走在最前的鬼魂，越過狂奔而來的老虎式神，擊穿五人前方的邪惡劍意。五人本打算依靠修真者的血光劍壁來防守，怎料到唯一的屏障完全發掉不了作用。

以血氣催谷的劍訣被破，修真者受到反噬，按著胸口吐出一大口血。

「怎可——」老者的腦袋被水球貫通，身體一軟，倒在地上。

三位式神使早就預料到廖永祥的攻擊厲害，以神力護著身體，勉強擋住了天道法訣，至於受反噬影響的修真者，已陪同老者一起殞落。

廖永祥雙眼浮現出太極圖案，指著倖存三人。

「別殺我們，我們投——」

虛無發動，三人使用神力拼命反抗，接著廖永祥同時發動混沌，讓他們三人失去了一切感官，令到三人陷入巨大的恐懼中。在黑暗世界內，三人繼續拼命運行神力，抵抗著虛無的入侵，突然有一點涼意在三人的眉心出現，緊接而來的是一陣被烈火燃燒般的劇痛，三人意識消散，身死道消。

廖永祥解除了靈異力，拿著赤木弓走過三條被箭射穿腦袋的屍體。「要把握時間。」

這六具屍體在加入天下一統前是各個域界中的天才，造夢也沒有想過自己的結局會如此慘淡。

廖永祥殺掉了駐守的六人後，突破脆弱點去到佛國域第六層位面。

進入了第六屠位面後，眼前的光景跟最底層位面一樣，所有的城鎮都已被毀，妖獸橫行，沒有任何活人的氣息。

「根本就是地獄。」廖永祥嘆氣道。

廖永祥屈指一算，縱然有人用計把未來屏蔽了，不過仍可以勉強探知到脆弱點的位置。他大踏一步飛往天上，朝東方飛去，在他飛上半空時，大量的妖獸自四方襲來，密密麻麻的妖獸海包圍住他。

「真麻煩。」廖永祥從神域中喚出了黑翼帝龍，騎到牠背上。「朝東方飛去。」

黑翼帝龍咆哮一聲，嚇退了不少妖獸，不過仍有不少並不懼怕黑翼帝龍的妖獸沒有退縮。廖永祥站於帝龍背上，左右手同時上下比劃，魔力滲入空氣，一個大型的魔法陣在帝龍前方出現。

大型魔法陣出現後，魔力四溢，妖獸們都感受到魔法陣的可怕，知道廖永祥不是牠們可以招惹的人，立刻調頭逃跑。廖永祥右手輕點，一條綠色大蛇從魔法陣中鑽了出來，這條大蛇是由風屬性魔力凝聚而成的疾風大蛇，大蛇包圍住帝龍盤旋，弄得狂風四竄。

「快，趕去脆弱點。」廖永祥道。

有了風蛇和黑翼帝同，再沒有妖獸夠膽前來騷擾，可以順利前往脆弱點。廖永祥發現到天下一統並沒有把太多的成員留守在各位面，只把少量的人手放在脆弱點作為哨兵。

「到了。」廖永祥道。

如像先前的第七層位面，脆弱點處有人在留守，為數十數人，他們的實力最低為神明二階，主要是神明三階。

廖永祥從帝龍背上跳下去，拿著吞天劍無聲降落。

「你就是入侵者。」天下一統的守衛道。

廖永祥沒有回話，只是掃視那十幾人。

他們十幾人已收到通知，知道有人入侵，也知道了留守第七層的六位同伴已被殺掉。

「我們上。」那人道。

廖永祥踏個弓步，比起這十幾人快一步出手，運行《鼓動萬器訣》掃出一劍，以劍氣掃蕩前方敵人。十幾人本打算各施神通聯手擊殺廖永祥，沒料到對方先一步發爛，使出了可怕的劍氣。

「擋住它！」有人大喊。

礙於劍氣的可怕，有幾個人第一時間就跳上半空以求躲開劍氣，剩下的十人只好聯手擋住劍氣，一起被劍氣重創。

廖永祥拔劍消失在原處，下一秒就有一位神明的腦袋飛到半空。

「第一個。」

他再次消失，又有一個腦袋飛上半空，如是者他在敵人之間左右穿插，眨眼間就斬殺了八位神明。

「怪物……」

他們根本看不清廖永祥的動作，只能看著同伴一個接一個被他殺死。

十幾位守衛尚未出手已被殺光。

廖永祥用力一甩，把劍上的鮮血甩走，以最快的速度破開位面，去到第五層位面。時間緊迫，他以遠遠拋離神明三階的可怕戰力一直往上層位面推進，殺掉所有攔路的人，直奔第二層位面。

佛國域，第二層位面。

天下一統的所有守衛都被殺光，廖永祥終於去到第二層位面，全速往伽葉山飛去。

伽葉山已被淨世佛攻陷，大量屍體散落在山上，偽神兵團全軍盡墨，奮戰而死，全寺上下無一倖免，被天下一統屠殺得一乾二淨。

廖永祥飛到山頂的寺院，難以置信地靠在一根木柱旁，「怎會這樣？竟然被攻陷了？」

廖永祥知道天下一統的強大，不過所有域界分部都設有尼古拉的禁制和配置了死光炮，就算天下一統再強，應該沒有那麼快可以攻破防線。

「度世！你在哪裡？」廖永祥飛往山腳。

攻入⋯⋯

度世

傳送到域國域最底層位面。

應該去左傳送點/上左第1層位面
班大陽次元佛國飛升/先天神4真係忍心睇住佛國死絕都唔出手干預咩

第一次全滅
度世應該無事 話哂都將軍

屌成日都呢啲位停

439
「千萬不要有事！」廖永祥衝入傳送點，傳送到域佛國域最底層位面。

440
進入了第六屠層位面後，眼前的光景跟最底層位面一樣

有了風蛇和黑翼帝同龍，再沒有妖獸夠膽前來騷擾，

伽葉山已被淨世覺佛攻陷，大量屍體散落在山上

真藥師佛出手

度世比人發現佢既美色 捉走左

呢個位停

姐係屠左一統幾多人呢?

度世bb

負魔力個細路幾時先出場

紙言排版好怪

魔法域有焰魔龍鎮守，不懼怕火屬性位面的魔法使，在較早時間，火焰帝國知道了天龍學院和遠吉殿的關係，早就嘗試過出兵天龍學院，可惜無功而回，不過火焰帝國因此知道了焰魔龍的存在，為減少將士損失，火焰帝國放棄了消滅天龍學院的計劃，而廖永祥亦知道此事，由於沒有急切危險，所以全權交由魔法域自行處理。

後來，其他屬性位面知道了火焰帝國打算放棄對付遠吉殿，他們都不想把威脅留在魔法域，破天荒組成了跨位面聯軍，而火焰帝國盯容許了聯軍進入火屬性位面，因遇上魔法域的聯合行動，漢多才會緊急聯絡廖永祥。

聯軍的出現令到焰魔龍優勢消失，不過無阻他實力強大的事實，然而真正平定了戰爭的可不是焰魔龍，而是范倫丁．愛華士，在范倫丁的負屬性魔劍前，沒有魔導神可以捱得過兩劍，聯軍見到情況不對勁，才出發不到半天便夾著尾巴逃了。

度世應該奮戰到最後一刻等緊吉仔，最後就死前封入神國再用時間河流救番

好想睇吉仔秒殺淨世佛
Btw應該秒唔到 似2邊可以操控法則

圍攻 又諗起poly

度世 (已死)

度世應該被人俘虜左，咁樣吉仔先有大條道理攻入天下一統，將班賤人連根拔起

一陣睇睇

Good

已修改

應該係走咗上第一層位面
原居民神階避難走上去無問題啦
吉仔同佢地聯手打天下一統

通常呢D位停都係唔會有事，如果要死就直接死

唔通天下一統就係班原佛國大能者所創立嘅組織？個個都好似淨覺佛咁真心覺得要殺撚晒全部人今次係要攻入第一層

有神域，封入去慢慢玩

可能信奉滅世救未來嘅思維

邪教

五人本打算依靠修真者的血光劍壁來防守，怎料到唯一的屏障完全發掉揮不了作用。

又睇多次

唔一定係邪教嘅，可能係宗教信仰內嘅極端教派

非我族類=邪, 好似係

正解，吉仔對家=邪

可能天下一統都知遲d會有滅世連鎖 所以周圍殺人去引d能人異士出黎

利申 9估

唔會殺度世亦唔會入侵域界。不過天下一統啲卒真係有啲睇頭喎

諗起用千米之槍個細路

仲未有文

今日都歡域

第三十三卷 滅佛殺神
第四百四十一章 此仇不報

廖永祥一直推算，暫時可以確定度世尚在人間，只是未能推算出她的位置。他散發神識，可是未能在伽葉山找到度世的反應，度世已經不在山裡。

伽葉山的空氣中充斥著濃濃的血腥味，四處都被破壞得滿目瘡痍，連寺院內的遠吉塔都被毁掉，山中各處都有血跡殘肢。

為了找到度世，廖永祥放出了駱嘉怡和幾位孩子，也讓十狼和八鬼一起加入搜索。看見伽葉山的慘況，駱嘉怡忍不住哭了，這裡可是他們辛苦建立的其中一個重要分部，所有成員都是他們的重要同伴，如今同伴已變成屍體，不復存在。

廖永祥在殘破的伽葉寺中定下空間座標，以盧因石布置出一個傳送大陣。

「度世不在伽葉山。」廖永祥站在傳送大陣上道。

「別擔心，你說過度世尚在人間。」駱嘉怡拍拍廖永祥的肩道。

尚在人間只代表度世尚未斷氣，天下一統的人可能把她折磨到不似人形，也有可能用秘法操縱著她的靈魂，情況岌岌可危。

「可惡的天下一統！」廖永祥咬牙道。

「我帶他們去搜索，你先把其他人召喚過來吧！」駱嘉怡道。

廖永祥倒吸一口氣，徐徐點頭。

駱嘉怡拍拍廖永祥的肩膀，帶著孩子、十狼、八鬼，前往山的各處搜索。

廖永祥咬破指頭，以血為引，激發盧因石的效果，強行破開了空間封鎖，在山頂處開闢了一個傳送大陣，以盧石效果構建成空間的橋樑，連接了其他七個分部，各個分部的士兵從大陣步出，由所屬統領帶領，分七隊列陣。

武林域由陳展輝領軍，陣中不少成員皆為魯山派的弟子，這些弟子都是武林域的原居民，當中天份較佳的成員獲授予《乾坤鼓動天地無償功》。

修真域的士兵全為妖獸，由夢炎帶領，夢魅則為副將。

魔法域士兵數量不多，都是出身自天龍學院的弟子，由漢多領軍，范倫丁和焰魔龍皆有隨軍出征。

幽冥域由落紅領軍，所有成員都是死寂百里的始創成員，跟落紅已有認識，默契十足。

役使域只來了幾位成員，分別是福特和幾位新加入的成員。

科技域冬甩公司的所有人都有隨軍上陣，駕駛著浮空艦飄浮在半空。

異能域雖然才剛建立分部，但是姚亦仙已帶同師弟、師妹趕來相助。

「殿主，情況如何？」夢炎皺眉問道。

「……我慢了一步，佛國域已經失守，度世失蹤。」廖永祥道。

「他們竟然破開了我的禁制？」尼古拉捏著下巴道。

尼古拉跑向山腳，要親眼看看被弄壞的禁制。

同為遠吉殿的兄弟，大家知道伽葉寺的慘況後，皆感到傷心悲痛，士兵一起把屍體抬到山腳，今次是自遠吉殿成立起最嚴重的損失。

「殿主，天下一統已經去了第一層位面，度世恐怕已被帶了上去，我們一起攻上去救回度世吧！」夢炎咬牙道。

「對啊！他們竟然膽敢對我們出手，為了死去的兄弟，一定要把他們殺個一乾二淨！」夢魅握著拳頭道。

「殿主，請抓緊時間。」落紅調整著拳套。

「對，我們可以趕得上的，人不可不救，仇不可不報。」漢多道。

廖永祥換上一套紅色的鎧甲，看著眼前的一大片屍海。

「我沒想過天下一統竟然自己找上門，為了佛國域陣亡的兄弟，我要你們血債血償。」廖永祥木無表情道。

廖永祥拔出吞天劍指天咆哮道：「傳令下去！留下部分人手厚葬同伴，其餘人跟我殺上頂層位面！」

「遵命！」眾人以震耳欲聾的巨響回應。

廖永祥心念一動，放出神域中的黑翼帝龍，再把十狼、八鬼和幾位孩兒收入神域，牽著駱嘉怡的手跳上龍背，「跟我上！」

黑翼帝龍仰天長嘯，拍動肉翅飛上半空，朝著通往第一層位面的傳送陣飛去。冬甩公司放出大量浮空艦，不同域界的士兵各自登上浮空艦，七台一式一樣的浮空艦跟在飛龍背後，一起朝著傳送點飛去。

在龍背上，廖永祥感到憂心萬分。

駱嘉怡從後抱著廖永祥，在他耳邊輕說：「別擔心，我們會趕得及的。」

廖永祥回想伽葉山的遍地屍骸，不禁悲從心來，他忍著淚意，默默地點頭。

遠吉殿大軍衝到傳送點，碰上四十個留守的天下一統成員。四十個敵人實力皆為神明二階或三階，他們早已知道廖永祥一直突破各個位面的防線。

未待遠吉大軍接近，那四十個守衛已一起出手，他們四十人分別來自修真和魔法域，二十位修真者皆是劍訣者，他們同時祭出仙劍，仙劍所溢出的劍意集結成一把青光巨劍，散發著讓人窒息的凜冽劍意，而那二十位魔法使則同屬風屬性的魔法使，密密麻麻的魔法陣在青光巨劍旁邊張開，接著有大量的鋒利風刃纏上了青光巨劍，為它鋪上了一層可攪殺任何物件的可怕盔甲。

夢炎跳出浮空艦，雙手在腹前虛抱，真元力在兩手之間凝聚。

廖永祥從龍背跳了起來，傳音跟夢炎道：「讓我來。」

夢炎點了點頭，收回真元力，倒飛回浮空艦裡。

青光大劍朝遠吉殿大軍飛去，威力之大連空間都難以承受，出現空間崩潰現象，廖永祥伸出右手，以赤手空拳迎向急衝而來的大劍。

「永祥！」駱嘉怡驚呼。

「放心，讓我來便可以。」廖永祥淡然道。

廖永祥用掌心擋住了青光大劍，劍上的風屬性魔法隨即吞噬了他，把他的赤紅鎧甲劃出一道又一道很深的切口，叮叮噹噹之聲響過不停，任他八九玄體有多強橫，都難以用肉身抗下透過特別方法組合而成的魔法修真技。

看見血水四濺的廖永祥，駱嘉怡急得哭了，不過他說過要自己去處理便要相信他。

「這些痛抵不上手足的性命。」廖永祥漠然道。

天下一統的四十名守衛一起運功，把招式的威力催谷到極致，廖永祥身上的鎧甲再受不住烈風魔法，被割成碎片掉落，浴血的廖永祥沒有放開手，他單憑肉體力量控制住青光大劍。

「給我破！」廖永祥大喝一聲，右手用力一抓，把眼前的劍尖捏碎，接著整把大劍崩潰，毀掉修真者的劍訣。「給你們看看真正的修真劍訣！」

廖永祥雙手快速結迎，大量的真元力散播到空氣中，組合成上萬把前臂般大的青光幻劍，他右手往前一指，萬劍齊發。

等左24小時嘅文一分鐘就睇哂

呢幕拍電影或者動畫應該會睇到想喊

發晒火唔留手屌打

好似以前睇死神咁 一分鐘睇曬一篇

廖永祥雙手快速結印，大量的真元力散播到空氣中，組合成上萬把前臂般大的青光幻劍，他右手往前一指，萬劍齊發。

又係哩啲位停

夢炎都可以輕鬆擋到40個招大技想出類似神國嗰招？

這些痛抵不上手足的性命。

青河繞天訣

呢個係御劍劍訣，用黎踏劍飛行，所以應該唔一樣

北靈劍訣

組合成上萬把前臂般大的青光幻劍喎
之前修真用青河繞天訣打亞巴頓嗰陣都好似係咁

咁夜終於有文

「這些痛抵不上手足的性命。」

如果我係永祥，即刻用哂畢生既力量去殺撚死佢地

而家先醒起 吉仔同er er sir都一樣係叫永祥

下一章係 非君子？ 投降都碾壓班仆街冚家產

9up 成神

咁要安排個角色比振中小強，比吉仔虐死佢地

先生係到懲罰自己救唔到手足

係真係打嘅虛無+神域完場

平時打咁耐只係玩玩下同想學人地嘅招，前日果章同為神三，唔係佢要人地簡走或者死，對方根本連出手機會都無

天下一統背後係魔王？

未必，第一世代無單春咁醒。同埋主要次元唔關事

雖然大部分人都投左度世唔死，但佢既情況應該同死無分別

如果我地投左死，今篇應該會見到佢條屍，之後大家就會話要上第一層位面幫佢報仇

幾時投死唔死miss左

Telegram

藥師佛接咗佢去大陽次元呀

即係之後有新春將軍

有冇tg link

如果度世死前比吉仔拉入神域 再用復活滅世魔龍既方法 係咪無限復活

同求

哩句有D似 鐵血的孤兒

如果未死，直接用時間河流就得

入面有tg link

唔該巴打一生平安

有時嘉儀唔係身既話

你岩，不過而家lky喺身邊

文呢

第三十三卷 滅佛殺神
第四百四十二章 滅寺殺佛

萬把青光幻劍掠過，那四十位神明嘗試用神力對抗，可是劍刃的鋒利特性神力並不可抵抗，儘管青光幻劍乃是真元力凝聚而成的虛幻之劍，不過同樣具備了劍的特性，可算是貨真假實的劍。

四十位神明在一瞬間就被劍訣切成肉碎，身死道消。

廖永祥飛回帝龍背上，拿出止血噴霧噴灑傷口，換上另一套赤紅鎧甲。

「沒有事吧？」駱嘉怡按著廖永祥的右臂問道。

廖永祥溫柔地拍拍她的手，微笑道：「沒有事，我們走吧！」

廖永祥以真元力凝在喉嚨，大喝一聲：「兄弟們！隨我殺上去！」

「好！」

遠吉殿大軍衝入傳送點，傳送到佛國域的頂層位面。

飛龍和幾艘浮空艦出現在頂層位面的傳送點，大軍在傳送陣上方飄浮，靜候廖永祥的指令。

附近尚未遭受破壞，亦未見到妖獸的蹤影。

廖永祥立於龍背，閉目聚神，右手屈指一算。「還是被遮蓋了探知，不過大概知道了度世的位置。」

廖永祥把探知到的位置透過神識傳送到帝龍的腦海，帝龍隨即往北方飛去，他身後的七艘浮空艦緊貼跟隨。大軍浩浩蕩蕩飛去，在大軍腳下不難見到殘破的城池、交戰的痕跡，不過沒有任何屍體，也沒有半個活人。

遠處有硝煙升起，可怕的波動自該處傳來，碰巧是在度世所在的方向。

「那邊有個戰場，過去看看。」廖永祥道。

那邊的戰場是一座小山，山上有座寺院，寺院的僧兵結陣化出金光巨佛法相，巨大的法相正在抵擋著入侵者的猛烈攻擊，法相散發著耀目的佛光，教人難以張目直視。

「住持，快守不住了！」陣中的僧兵大喊。

「給我守下去！我們要把他們解決，再趕赴燃燈寺相助！」住持的袈裟無風自動，呼呼作響。

此時，一把大刀劈在法相的額上，法相受不了這一刀，從額頭開始崩潰，佛光漸漸熄滅，氣勢大減。組成法相大陣的僧兵拼盡最後一口氣，硬把崩潰止住，再催谷佛元力增強法相，逼退大刀。大刀武者眉頭一皺，呼一口氣倒飛而去。

武者抖動刀身，身上的淡藍色披肩被強風吹得霍霍作響，他把大刀架在肩上，輕捋那把粗獷的鬍子，掛著豪邁的笑容道：「區區法相馬上就要被毀，還不速速放棄抵抗，出來受死？」

住持知道在寺外的敵人都是來自各個域界的頂尖高手，他們任何一人都有能力獨自毀掉大陣。

「太慢了，我來吧！」武者旁的獨臂白髮女道。

「說好了這座寺院由我來處理。」武者用眼角瞪著白髮女道。

「你花費太多時間了。」說罷，白髮女的眼珠變成白色，那根早已斷掉的左手有黑氣湧出，凝聚成一根黑色的手臂，她身往前頃，消失在原處，接著寺院的護寺禁制傳來一聲巨響，被她的黑手轟成碎片。

寺內的所有人大驚，他們的法相雖然快支撐不住，但是還有護寺禁制作為他們的最後方線，只要禁制尚在，他們就可以一邊戰鬥、一邊休息，而身為神明的他們不吃不喝都沒有太大影響，只要堅守下去，終有一天可以擊退外敵，然而他們的最後防線竟然輕易被擊破了，足以證明他們和敵人之間的實力差距比起想像中要大得多。

白髮女揮一揮漆黑的右臂，漆黑的右臂像煙霧彈般爆開，黑氣席捲寺院各處，可怕的悲鳴從黑氣中發出。

被黑氣所包圍，僧兵們只好圍成一圈聚在一起，合力抵抗未知的黑氣。黑氣步步進逼，最外圍的僧兵接觸到黑氣，所碰之處立刻被黑氣所腐蝕。

「黑氣有毒！」那名僧兵抓著被侵蝕了的手臂道。

「那傢伙不是尋常的控鬼者，一起使用神力抵抗黑氣。」住持拿著念珠道。

突然有團身影從黑氣中彈出來，是黑色的擁有者，獨臂白髮女。

「你們讓開！」住持抓著念珠，口中念念有詞，另一隻手朝撲來的白髮女印出。

「低賤的人類，去死吧！」白髮女的黑臂轟出，跟住持的手掌對上，住持的手掌發出耀目佛光，可是在黑臂之下瞬間失去光華，接著住持慘叫一聲，整根右臂碎開，血肉彈到四處都是。

無論修者是以哪種方法晉身神明之列，神明之軀皆是強韌無比，可是白髮女竟可一拳就把住持的整根手臂轟成碎片，代表她的實力遠超於住持。

白髮女用左手抓著住持的脖子，把他如小雞般抬起來。

「住持！」僧兵們衝向白髮女。

白髮女右手一揮，黑氣散開，席捲四周，身陷黑氣的僧兵皆顯得痛苦萬分，跪在地上，生命慢慢流逝，最終死絕。

「你又來搶我的功勞！」大刀武者架著大刀，走到白髮女身旁。

白髮女一手捏碎了住持的脖子，把屍體掉到一旁，「別再浪費時間，下一個據點。」

「哼。」

他們十個人確認僧兵已經死光，寺院裡再沒有活口後，朝著北方趕去。在眾人離開寺院之際，他們之中的一位長髮少女停了下來。

「有人在跟蹤我們。」長髮少女指著南方的天空道。

聽到長髮少女的一句話，那位大刀武者已大步一躍，跳到半空，朝南方猛然砍出一刀。大刀蕩出一道刀氣，刀氣蘊含著極致的殺意，浩浩蕩蕩地衝向長髮少女所指的方向。

遠處的天空上，遠吉大軍正朝著北方飛去，迎面而來是殺氣滾滾的刀氣。

「原來已經發現了我們。」廖永祥抱胸道。

「殿主，讓我來。」落紅傳音道。

「好。」

落紅飛出浮空艦，真元力凝聚在右手，烈焰在拳套上燃燒起來，朝那道凜冽刀風揮出一拳。

拳風伴火，把半邊天空照得通紅，氣勢磅礡的拳風跟刀風碰個正著。雙方都使用了神力和心之力增幅，使兩道攻擊都具備超越神明三階的威力。兩道攻擊糾纏了一會兒，最終一起煙滅，散發出來的衝擊令到浮空艦被氣流弄得上下震動，帝龍亦花費了不少功夫方能穩住身體。

白髮魔女係斷左手定斷右手？

似係黑氣右手

但我見係有黑氣從斷掉的左手湧出定話好似東京喰種咁

應該係魔人？

終於有啲似樣啲嘅幹部出現

終於出現加入天下一統既武林域人

硬係覺得淨覺佛都係靈異力開到神國，之後先生都開神國等佢以為有得打，最後開神域撚死佢

可算是貨真價實的劍。

仲未見到度世
究竟我地要等多幾多篇文先見到佢

呢兩個天下一統好似仲勁過六大門派掌門咁

仲未開始打 睇黎起碼10章先完到

傻啦先生有神域驚閪咩？神四以下,一律輾殺

條女d靈異力好似同落紅有少少相似喎

今集好短

No la 淨覺佛個七層浮屠靈異力一定操控到某d法則
應該都係d屈機靈異力
同埋佛國域d人唔多唔少都利用到d法則
所以今次吉仔應該屈唔到神域

最後應該變左打安倍君龍個次咁持久戰

卒仔嚟

幽冥域控鬼嚟

見d黑氣掂到人就死

可能係百練者，副修武林

啱啱重睇完九域，呢兩隻卒都勁過三隻人造神

始動次元d人勁咁多嗰個低階科技次元黎

納米鬼魂

三隻人造神係俾江河神四屈機啫正常神三應該都贏唔到

先生雖然神三，但已經有埋神五既野屈鳩機

主角光環

邊有咁早

之前有時中午都會有，而家變左夜晚訓前，好頂癮

少年你。。。

希望今季完結前拎到系統之物

冇分季，今次出到尾，已經尾聲

唔知個孫可唔可以一次過睇晒

第三十三卷 滅佛殺神
第四百四十三章 刀與劍

「抗下了？」武者感應到飛到遠處的攻擊被消除了。

「嗯。」長髮少女道。

「我去解決他們。」武者大步踏去。

「別浪費太多時間。」獨臂女繼續上路。

「一個人去好嗎？」長髮少女問道。

獨臂女不理會她，已經走到遠處，而武者已朝著遠吉殿大軍跑去，沒有人理會長髮少女。

遠吉殿大軍那邊，落紅解除了刀風威脅後，已返回了浮空艦。

「繼續前進，我們的首要任務是救回度世。」廖永祥道。

大軍繼續往北飛。

此時，武者已追了過來，感應到大刀武者的氣息，廖永祥思考了半秒後，決定無視他，讓大軍繼續往北飛。

武者見到半空上的幾艘浮空艦，知道他們並不是佛國域的原居民。

「想不到這個時候竟然有人入侵佛國域。」武者以為遠吉殿是乘亂入侵的域界軍隊。

武者提起大刀，刀尖對準天上的軍隊，立個簡單的馬步，以腰力帶動身體，如揮動棒頭棍般揮動大刀。

坐於帝龍背上的廖永祥察覺到下方的能量波動，不禁眉頭一皺。

「殿主，讓我來會一會他。」落紅傳音道。

「不用，別跟他浪費時間，全軍聽令，繼續保持全速往北推進！」

大軍沒有放慢速度，然而下方的攻擊快將襲來，廖永祥雙眼浮現太極圖案，右手掌心向下壓去，大軍的下方出現了一大片虛無大盾，接住了澎湃而來的刀氣。

「是靈異力？」武者瞇著眼道。

面對大軍的無視，武者感到有點憤怒。

「是覺得我沒有威脅吧？他們所去的方向是北方，難道知道了我們的位置？他們是從其他域界趕來的援軍？」

不管如何，武者都需要把遠吉殿攔下來。他儲力一躍，單憑怪力跳到半空，接著使用神階技巧往前飛去，追住前面的浮空艦不放，與此同時他斬出幾刀，突襲艦隊。

「煩人的蒼蠅。」廖永祥怒道。

「你們救人要緊，我留下來跟他比拼。」陳展輝傳音道。

「師弟，對方可是神明三階，除此之外，我猜他還要是心之力使用者。」廖永祥道。

「放心交給我吧，我也想試試自己的實力。」

「……我明白了，萬事要小心。」

「我會，你們快去把度世救出來！」陳展輝從浮空艦中飛了出來，一個人留在艦隊後方，拔出長劍連砍幾劍，以劍氣擋住了刀氣，更把武者的去路擋住。

「小子，你的劍法不錯，不過要做我的對手還是差了一點。」武者踏在虛空，朗然笑道。

陳展輝見到武者身上的淡藍色披肩，知道他的確是天下一統的成員。

「廢話少說。」陳展輝劍指大刀武者道。

「對！是我錯了，我們不需要對話。」武者咧嘴一笑，提起大刀飛去，一刀劈向陳展輝的頭頂。

陳展輝看穿了對方的行動，右手一挑，迎劍格擋。

「噹！」

一聲巨響，陳展輝被打得往下急墜，轟出一個大坑。

「沒有用的傢伙。」武者不屑道。

就在陳展輝撞在地上後，數柄由真元力凝聚而成的長劍從不同方位刺向武者，武者冷哼一聲，拿著大刀轉了一圈，用大刀掀出狂風把真元力長劍通通吹散。

陳展輝飛了上來，他的配劍則在身旁飄浮。

「你是修真者？」大刀武者瞇著眼問道。

「百練者。」

陳展輝發現了自己能夠兼修修真，於是就抽出時間來修練劍修法訣，借此加強戰力，現在雖然未開發出武林和修真的組合技，不過對於修真劍訣的掌握已達至神階水平。

「哈哈，很好，這樣才有趣，放心吧，你們一個都逃不掉！」武者的氣勢暴增，再次一刀劈下。

陳展輝左手捏個法訣，身旁的長劍隨即衝向武者。武者見到長劍襲來並沒有閃避，繼續握著大刀劈下，不顧後果都要斬傷眼前敵人。陳展輝眉頭一皺，右手一招，把長劍吸回手上，接著劍身泛起猛烈青光，配以神力挑向大刀。

刀劍相碰，各不相讓。

「喝！」武者大喝一聲，刀招生出一股新的巨力，把陳展輝壓制下去，除此之外，他還悄悄放出一絲暗勁，透過刀劍傳入了陳展輝體內，把他震得內傷。

「噗！」陳展輝吐出一口血箭，受不住大刀的力度，墜落地面。

陳展輝受傷不輕，他從納戒中取出幾枚丹藥含在口裡，再運行內力送服，讓藥力迅速起效。

「你輸了。」武者舉起大刀，人刀合一，如一道驚雷從天而降，劈向陳展輝。

「好強的一刀。」陳展輝知道自己接不了這一刀，不過仍然昂首面對，沒有絲毫退縮。「要是可以接下這一刀，我的實力就可以更上一層樓！」

變強是每位修者的執念，這份執念是他們在修行之路走下去的動力，同時是他們可以一直變強的原因，不管最後結果如何，單憑陳展輝這份心性，要是他能夠活下去，他的成就一定可以更高。

「嘭！」

刀劈開了天地，可怕的刀痕延綿百里，製造了一道百里深淵。

另一邊廂，以廖永祥為首的軍隊已經追上了正在逃跑的那九個人，不過那九個人彷彿毫不在意天上的軍隊。

「殿主，那九個人都披著淡藍色披肩。」夢炎傳音道。

「嗯，他們都是天下一統的成員。」廖永祥道。

「先解決他們？」夢炎問道。

「在救回度世之前暫時不要節外生枝，既然他們沒有出手，那麼先放任不管。」

獨臂女一直狂奔，沒有減速，而她身後的八人同樣沒有放慢速度，跟隨她的步伐。

「不管上面的人嗎？」長髮少女問道。

「別浪費時間，要管你自己去管。」獨臂女加快速度。

「哼，整天都潑人冷水。」長髮少女鼓腮道。

長髮少女想起隻身去攔截敵人的武者，再望向天上的艦隊。「大叔應該不會掛了吧？」

都係未入肉

陳展輝心之力覺醒，變心之力百練者

師弟

幾時有得睇范倫丁

好期待，成神之後未見過佢打，想睇佢屈魔法域d人

長髮妹一直幫佢立Flag

睇黎可能要打20章先完

要啦 對家主力都未見人

打完天下一統呢個表關, 仲有無間域隱藏 challenge 關

而家神明3階變左蒼蠅

支持美國推出be water act同將來通過佢
快d入黎簽署
表達香港人既支持和立場, 對付班賣港狗官同奶共派
呢排大家無乜聯署要簽, 比個任務大家, 就係簽左佢同發出去比人簽

陳展輝次次出場都係俾人㩒住黎打

明明都神階次次出場都比人屈

陳展輝應該會唔夠打

師弟食到個暗器大波妹未？

照咁睇天下一統同遠吉殿都係集合各域界強者既組織
比較既就係實力底蘊，好想睇先生vs天下一統最強

其實淨係岀尼古拉應該已經清曬大多人

第一場都仲未打完, 要打幾多場？

想睇落紅幾個弟子
除左之前大師兄出過條鯊魚咬人之後都好似冇乜出過場

天下一統係完全精英制

之前救古月宗弟子殺嗰兩個係垃圾

邊集

之前武林域靠吉仔血修成神果個會唔會出嚟幫拖 成日凝住感覺佢血修應該好揪得下

始動次元再無對手 而且尾聲 應該係成名一戰

你講前生修真惑果個？

唔係中階修真次元咩

有把神武 血修報仇果個 去到半神上唔到神1 然後求吉仔幫拖 吉仔為咗幫佢差d自己都奶埋嘢

第209章果個上官言輕？

係呀係呀 上官呀 成日感覺佢會好好打

二百一十九章，救杜威同殺阿海

第二百一十八章 抓緊流逝的時間

同一時間

兩條友勁喎，係主角太勁

修真黎，但唔係修真域

吉仔重未煉器

點睇262章先生屌打果個10個天下一統，係輕鬆搞掂精英

主角光環
對面其實好勁，面對神三都唔驚之餘仲有信心殺得死

魔修

天下一統反口又話唔打遠吉殿

一箭殺一個

咪係囉

之前話落紅被身穿綠色披肩嘅神明圍攻 有冇話係咩組織

好期待佢 魔修成神 而且本身唔算大奸大惡 終極一戰希望佢有份係主力

想知點解其他八域會坐視不理?
既然天下一統都有消滅一個域界既能力
姐係只要佢逐個逐個打
就真係可以一統
依個時候點解唔聯同佛國域一齊削弱甚至解決咗個大炸彈去

人就係咁，一日未燒到自己嗰疊都唔會理

仲想問問天下一統係咪睇潛力收人? 之前十狼偷襲果個人連鬼王都未到，係有乜收人既準則?

潛能大、有特殊能力或越階戰力

秦滅韓其他國有冇幫

重睇完九域，時間重置咗，咁江河仲幫唔幫到龍族振興龍生九子

294

天氣凍啦，子爭要做多啲手部運動，例如打文，個身先會暖

原來係伏筆黎

冷手打個熱飛機

諗起坐痺隻手再打飛機個篇潮文

第三十三卷 滅佛殺神
第四百四十四章 大雷音寺

佛國域被天下一統入侵，大軍長驅直進，在不同位面皆有留下妖獸塗炭生靈，最終攻入了佛國域最多強者的第一層位面。

在佛國域中各個位面也有著不少寺院，第一層位面亦不例外，而在眾多出名的寺院中，最為強大的就是大雷音寺，而現在所有佛國域強者為了應對天下一統的入侵，已聚首於大雷音寺內。

大雷音寺建於一座靈山上，遠離民居，也遠離其他寺院，可是在此等世外桃園，亦已硝煙味所沾污。

「浩天佛，你說我們該怎麼辦？」這位僧人頸上掛著人頭般大的佛珠，身體卻瘦弱得皮包骨似的。

浩天佛是大雷寺的現任主持，同時是佛國域域界軍隊——七級浮屠的領軍人物。

浩天佛身上除了一套袈裟外沒有任何裝備，外表看來不過二十出頭的他，真實年齡可是要大得多。「多座寺院已被天下一統所攻陷，諸多倖存者大都已來到本寺院暫避，更有情報指出除了本位面外，其他位面的平民已被他們屠殺清光……毫無疑問，現在是佛國域有史以來最大的危機，若不能好好處理，或許就是佛國域的終焉之時。」

「那麼我們現在應該怎麼辦？」

浩天佛雙手合十，「先點算好人手，讓我帶領諸位反攻，把天下一統趕出佛國域。」

「是！」

此時，天下一統的主力部隊已到達了大雷音寺外的百里集結，而遠吉殿和那九個人仍有一大段距離才會來到。

「幹嘛帶了一個女人回來，看來你是六根未淨吧？哈哈哈！」有人嘲笑著淨覺佛。

淨覺佛放下昏倒的度世，雙手合十道：「她可是重要的人質。」

「哈哈，人質？我們何需要人質？」另一人舞動著魔杖道。

「她是遠吉殿的春將軍。」淨覺佛微笑道。

在場所有人在聽到遠吉殿三個字後皆閉上嘴巴，就連天下一統這類強者雲集的組織，都不敢入侵到各個域界建立基地，而遠吉殿卻是九域之中無人不曉的跨域界組織。

「遠吉殿的人很快會來到，我們還是快點把佛國域的人殺光吧！」說罷，淨覺佛拍拍度世的身體，度世就消失不見。

其實他們早就收到訊息，於各層駐守的成員陸續消失，可見有人正朝著第一層位面殺上來，只是沒想到那些人原來是遠吉殿的人。

「既然如此我們要加快行動了，大家隨我出擊！」

天下一統決定不再等候仍未歸隊的成員，動身攻佔大雷音寺。

另一邊廂，尚餘不足五百里，遠吉殿大軍就可以到達大雷音寺。

「永祥，你可有信心應付得了天下一統嗎？」駱嘉怡問道。

「不知道。」廖永祥的實力已猶如神明五階，按照常理來說，在始動次元中已經沒有任何人是他的對手，可是天下一統聚集了來自各個域界的天才，難保當中有人曾碰上大機緣，具備廖永祥都難以應付的戰力。

廖永祥看著遠方，淡然道：「不過就算面前有甚麼難關，都要先把度世救出來再說。」

「對。」駱嘉怡點頭道。

他們距離大雷音寺尚有百里距離，而天下一統的成員已經發動了攻擊。

大雷音寺貴為佛國域最強大的寺院，寺院的禁制亦厲害得很，就算眾多神明不斷攻擊，也無法對禁制造成任何損傷。至於大雷音寺方面，他們利用了禁制可以從內對外攻擊的特性，不斷攻擊天下一統的成員，在他們身上留下不少傷痕，隨著時間推移，若然敵人不肯退兵，敵人終歸會被殺光。

「你們還不快把禁制破掉？」淨覺佛問道。

「那麼你又為何仍未出手？」有人反問。

淨覺佛不想浪費體力，因為他知道遠吉殿的人快將來到，他需要保留實力對付他們。

「我是否出手論不到你管。」淨覺佛微笑道。

浩天佛在禁制之內見到淨覺佛，臉色一變。

「是淨覺佛！」一直都神態自若的浩天佛，竟然流露著驚訝的表情。

「甚麼？」在大雷音寺內，所有人的目光都投射到淨覺佛身上，在佛國域中，沒有人不認識淨覺佛。

淨覺佛是一位天才，更是一位心之力使用者。淨覺佛本來也是大雷寺的一員，也是七級浮屠的成員，跟浩天佛有著不錯的關係，可是在多年前的一場護院戰爭中，他突然從佛國域消失了，而他的消失令到大雷音寺的戰力安排受到影響，差點在那場戰爭中落敗。多年後，淨覺佛曾經再次於佛國域出現，而這時的淨覺佛已經披上了淡藍色披肩，成為了天下一統的成員。

浩天佛見到惜日戰友成為了天下一統的成員，勃然大怒，跟淨覺佛展開單對單的大戰，最終獲勝，而戰敗的淨覺佛再次離開了佛國域，再沒有回來。

這一位出名的叛域者，成為了佛國域之中無人不曉的人物。

「你還有面目回來？」浩天佛指著淨覺佛喝道。

「罪過，罪過，你怎能懷有嗔念？」淨覺佛搖頭道。

「這不是嗔念，是我們之間的因果。」

「是因也好，是果也好，今天就是佛國域的末日。」淨覺佛道。

「當年你被我擊倒，今天都不會例外！」

「那你就試試看。」

浩天佛一手探出，用佛元力凝出法相，驅使著大日如來法相一拳轟向淨覺佛。淨覺佛知道再藏拙已行不通，只好改變戰術，速戰速決。淨覺佛發動靈異力，手上多了一座七級浮屠寶塔，法相的拳頭將至，他托起寶塔，讓法相的拳頭擊在寶塔塔頂。

「嘭！」

「這種感覺？」浩天佛感到有點不對勁。

突然，浩天佛凝聚出來的法相崩潰成光點消散。

淨覺佛托著寶塔，朝大雷音寺走去，直至去到禁制的邊緣位置方停下來。「今天以後，再沒有佛國域。」

他把寶塔往前一推，讓寶塔撞在禁制上，禁制觸碰到寶塔後馬上崩潰，大雷音寺失去了禁制保護，天下一統的成員通通衝入寺內。

想睇吉仔秒殺佢地 仲未有

個寶塔好屈機

廖永祥的實力已猶如神明五階

飛咁耐都仲未到

唔通淨覺佛嘅靈異力都係神國類嘅

已經去到5階

佢拍度世個下應該已交代佢有神國

淨覺佛本來也是大雷音寺的一員

應該係，但有神國只係唔會被吉仔屈靈異力，但身懷八種力量，應該真係可以完爆

拍一拍度世就消失左，肯定係比淨覺佛收左入神國黑牢

我覺得寶塔就係類似神國既空間，效用同神國差唔多，但規模同可投影出黎既範圍無神國咁大

禁室陪慾

咪係 尼古拉根本同主角戰鬥力差唔多，仲要有埋一大堆機械人

又有系統之物

勁過呀吉。。。

昔日？

我都覺

之前又話每一階都係天同地比嘅分別
咁高人兩階唔係應該太空同地比嘅分別？

淨覺都可能係百練者
btw感覺上可能終於有場係有機會勢均力敵

佢有神國依點令佢猶如神五啫應該係
佢唔用神域嘅話其實都只係最top嘅神三

吉仔已經係神域應該屈神國機

神力存量都應該同神五差唔多始終佢收咗啲能量係神域

咁就快啲屌打天下啦

救番靚靚尼姑

練得兩三種體系嘅偽百練點同識八域嘅吉仔鬥

如果每一個體系都出一招黎buff自己，吉仔嘅八域合體技應該做到一撃秒殺

其實大家有冇諗過，拍一拍收入去呢個動作可以係洞府

仲有天道真元

有 我覺得似遠吉塔咁

推到出八域合體技，一擊秒殺班蟻民

其實暫時係咪無人在生既知吉仔有神域，淨覺佛覺得佢有得打應該都係唔知垢仔有咁既能力

係時候出翻天印

‘’淨覺佛拍拍度世的身體，度世就消失不見。‘’
淨覺佛都有神國
定喺佢座七級淨屠其實有類似神國咁既能力？

成班科技域同無限比佢捉果班咪知佢有

係自膠

其實百練者能量有多幾種，咁係咪點打都一定贏普通同階修者？

例如
修真100點，內力100點，麼力100點，神力100點
Vs
修真100點，神力100點

余昇廷只用內力同神力都夠抽+2同落紅

專精修真可能有500點
Vs內力100點魔力100點etc

其實叫尼古拉單拖夠做啦 雖然佢懶得打

但子爭講過上左神階之後就算係百練者，其他域界嘅能量都只可以儲存到神階水平。所以我先會假設神階嘅儲存上限係100點，咁每個域界自然都係+100點啦，應該唔關專唔專精事

係囉所以先叫佢地拎異能，增強續戰力，多條mp

唔一定，打唔打贏睇好多因素，有智慧同心理都可以以小勝強。多一個力量體系係多一套工具咁解，當然你從多一個角度去運用力量，作戰方式同力量境界會進步得比只了解一種力量的快。但萬本同源，窺探到神力後就開始可以hack其他力量系統，百練者優勢就冇咁明顯。

利申：鳩up

我想問邊度有得睇返江仔同翔講佢觸碰到神五門檻嗰篇外傳？呢排J外傳等文

冇講過有上限

以任何體系升神時，所有能量轉化為神力＞成神後可再儲存以往體系的能量

下方例子假設肉體力量為１０，不同力量體系為１００，心之力和神力為１００

普通攻擊＝作用力＝１０
普通攻擊加心之力＝作用力＊心之力＝１０００
普通攻擊加神力＝作用力＊神力＝１０００
普通攻擊加心之力加神力＝作用力＊心之力＊神力＝１０００００
結論：心之力神明可完虐非心之力神明

單體系攻擊＝體系攻擊力＝１００
雙體系攻擊＝體系１＋體系２＝２００（因應技能效果不同，有機會是乘數）
三體系攻擊＝體系１＋體系２＋體系３＝３００
單體系加心之力（或神力）＝體系１＊心之力＝１００００
雙體系加心之力（或神力）＝（體系１＋體系２）＊心之力＝２００００
雙體系加心之力加神力＝（體系１＋體系２）＊心之力＊神力＝２００００００
結論：多體系可完虐單體系，心之力神明可完虐非心之力神明
－－－－－－－－－－－
因應實際技能效果有所不同，上面只是攻擊力簡單概念

同埋盧因石

好詳細，如果有game 玩就好啦

咁心之力同靈異力一定係課金

咁咪全世界都心之力使用者之前都傾過如果岀game點解決啲人狂刷異能

課身家變先生

咁乜game都好
總有一班人堅持做無課戰士既

有數字真係清楚哂，難怪吉仔可以碾壓同期對手，多一個體系加落神力心之力度係勁100萬點
計落吉仔嘅八域合體技(唔計相互增幅作用)已經有800萬點，好恐怖

神域法則一開，仲駛計攻擊力

神域法則應該要課金人+課金副本+隨機奬勵先得

龍珠戰鬥力咁

打 共雪Diablo 個d概念，原本普攻扣幾千，技能+被動+套裝+散裝疊疊下可以打過十億

有冇神1神2神3嘅神力加乘

正常情況階級越高神力存量越高

唔同神階好似係代表神力存量嘅上限增加，同埋神識神魂神國果啲特別效果，好似唔關加乘事

既然子爭話能量係唔可以被創造/消滅，咁遠吉喺神域入面殺死嘅神明，佢地體內嘅所有能量係咪都會自動停留喺神域入面？定係都會比System抽返走

當年用靈異力圍啲黑物質係手屌打冰巨人個招其實係咪證明先生仲未用過靈異力做攻擊用途

神域

咁仲洗打嘅......直接喺九域神域降臨然後殺人吸能量，然後將遠吉殿成員收入神國慢慢練，屈撚曬機

咁同滅世連鎖有咩分別
我地吉仔咁正義唔會做啲咁嘅野

你以為啦

咁最少要喺殺會殺嘅人之前放佢入神域先，唔好浪費

咁捉入神域殺嘅，d能量夠唔夠升神4神5

佢之前都唔會捉人入去殺既

其實宜家已經有神5力量，係無quota名正言順升階

但既然已經有神5力量，神5個名仲重唔重要呢？

但冇「神明五階」稱號，應該就冇得繼續升上去，冇得升階就唔可以一步步超脫到

第三十三卷 滅佛殺神
第四百四十五章 雷音殿

大雷音寺共分兩殿，天下一統從正門的雷音殿闖入，而七級浮屠的人馬已在被入侵前逃到後方的天王殿。

淨覺佛走到最前，攔住了四處亂竄的同伴。「別亂走，此殿乃是雷音殿，若不小心觸發了殿內的雷音禁制，就算是我也得身死道消。」

眾人聞言，心底一寒，他們都知道淨覺佛的實力，若單論防禦力，他絕對是組織內數一數二的強者。

「儘管面前是刀山火海，為了天下一統，我們都要闖過去。」雙腳離地飄浮的佝僂老者道。

此佝僂老者是天下一統內有名的頂尖強者之一，名為小約翰，是異能域的居民，實力只比異能域將軍弱，不過他的戰鬥方式並不是以異能為主，而是念動力。所謂的念動力就是以精神力去影響現實的能力，只要一個人的精神力夠強，就可以用念動力的方式去影響實物。小約翰現在能夠飄浮起來，並不是使用了神階技巧，而是用念動力支撐著身體。

「隨便。」淨覺佛道。

「難道就沒有方法可以避開禁制嗎？」有人問道。

「有，只要心存佛性，禁制就不會對你產生任何效果。」淨覺佛合十道。

「可笑。」小約翰冷笑一聲，不理會淨覺佛的警告，獨自一人飄了入去。

淨覺佛木無表情地看著漸漸遠去的小約翰，閉目合十，唸誦起《大悲咒》。

小約翰並不是自尋死路，只是他絕不容許天下一統稱霸九域的第一步出意外，就算要獻上生命也要成為同伴們的踏腳石，以完成組織的宏願，為組織踏出以武證道的第一步。

小約翰已飄到雷音殿的中央，而淨覺佛所說的雷音禁制尚未出現。

「看來禁制已經失效了？」有人道。

淨覺佛張開雙眼，搖頭道：「這裡是大雷音寺，禁制是由已去了大陽次元的大能者所布下，絕不會失效。」

小約翰沒有因為禁制沒有出現而放鬆，相反他感覺到好像有一把刀已架在他的咽喉，隨時都可以了結他的生命，為了活下去，他絕對不可以鬆懈，把集中力提升到極致。

突然，一點雷光在殿頂出現，在出現的瞬間就劈了下去。

「嘭！」

雷光一閃，小約翰在被雷劈中之前以念動力擋住了那道驚雷。

「很強的禁制！」小約翰咬牙道。

小約翰拼盡念動力，硬把那道雷電止在頭上五吋，不過除了剛剛落下的一道驚雷外，整個雷音殿的天花板都有大小不同的光點正在浮現。

「要來了。」淨覺佛道。

「淨覺佛，難道就沒有其他方法解決禁制嗎？」有人問。

「……讓我來吧！」淨覺佛的雙眼出現了塔狀圖案，提起右手，一座虛幻的七級浮屠寶塔出現在他掌心上，寶塔按照他的想法飄向小約翰頭上，把他包圍在塔裡。

「別亂動。」淨覺佛道。

驚雷不斷擊在塔身，聲勢浩大，而身在塔內的小約翰沒有受到絲毫損傷。

「好，可以往前走了。」淨覺佛道。

小約翰大步踏出，往雷音殿的彼方走去，在淨覺佛的靈異力保護下，任雷音禁制如何狂暴，他仍可安全地走到對面。

問題又來了，小約翰是成功去到對面，不過在場其他成員又怎樣橫過雷音禁制呢？

淨覺佛把遠處的七級浮屠吸了回來，把它虛托在右手上，「各位，先進入塔內，讓我帶大家過去。」

其餘成員沒有多加思索，直接飛入了寶塔中，淨覺佛托著寶塔，仰首闊步，絲毫不懼怕頭上四竄的雷光。心存佛性的淨覺佛，沒有受到雷音禁制攻擊，輕易穿過了雷音殿，去到小約翰身旁。

「往前走就是天王殿，七級浮屠的傢伙就在裡面。」淨覺佛道。

二人一前一後往天王殿走去。

大雷音寺外，七艘浮空艦降落。

廖永祥收起帝龍，抱著駱嘉怡跳了下來，在著地瞬間有團黑氣迎面撲來，他心念一動，用虛無弄走了黑煙。

獨臂女和她的同伴站在大雷寺門外。

「殿主！」

大軍從浮空艦走下來，站在廖永祥身後列陣，各域界的領軍人馬跟廖永祥並肩而站，跟敵人對峙。

「度世在寺內，抓緊時間。」廖永祥道。

「好，那麼我——」夢炎話未說完，廖永祥已伸出右手擋住了他。

「時間無多，我來。」說罷，廖永祥取出赤木弓，在弦上化出九枝箭，運行無償內力發動《鼓動萬器訣》，大量盧因石以三個一組的方式纏在九箭之上，接著心之力和神力同時附加到箭上，除此之外，濃厚的魔力散發到空氣之中，在弓前結成一個大型魔法陣，接著有九個魔法陣各自在九名敵人身前出現並鎖定了他們。

「去！」廖永祥鬆開手，九箭射入魔法陣，然後靜止在他身前。

「這是甚麼東西？」長髮少女指著身前的魔法陣道。

「是帶有空間屬性的魔法陣。」戴著魔法帽的男子道。

「小心！」獨臂女用漆黑的右臂轟向魔法陣，可惜太遲了。

凝空箭穿過了第一個魔法陣後，立刻在第二個魔法陣飛了出來，而在箭頭出現的那一瞬間，箭便射入了九人的腦袋中。就算是神明，腦袋被毀也會死亡，如果他們來得及反應，守住各個致死部位，或許不會被人一箭射死，而事實就是事實，不存在如果。

廖永祥收起赤木弓，洩漏出陣陣殺氣，掛著冰冷的臉容走過九條屍體，率先走入大雷音寺。「隨我入寺！」

「是！」

遠吉殿大軍浩浩蕩蕩進入大雷音寺。

進入大雷音寺後，大軍去到了雷音殿，然而雷音殿已人去樓空，連剛才被觸發了的雷音禁制都消失了。

「他們的反應在更加前的地方。」廖永祥道。

「那麼快跟上去！」駱嘉怡很擔心度世。

廖永祥點頭，帶領大軍繼續前進。

大軍一直往前走，走到雷音殿的中央，此時整個雷音殿內都出現了奇怪的能量流動，只有廖永祥和駱嘉怡等對能量流動極為敏感的人才察覺得到。

廖永祥右手一翻，拿出了遠吉塔，「有古怪！你都都先給我進去！」

廖永祥本可以使用神域來帶走所有人，不過神域的接收速度沒有遠吉塔快，加上他不想前面的人太早感應到靈異力波動。

在雷音禁制成形之前，所有人都飛入了遠吉塔內，廖永祥立刻收好遠吉塔，準備迎戰雷音禁制，可是那種奇怪的波動卻消失了。

「咦？」

整個雷音殿只剩下廖永祥一人，而雷音禁制不會攻擊擁有佛性的人，所以沒有繼續發動。弄不清狀況的廖永祥也顧不了那麼多，馬上跑向天王殿，要盡快把度世救出。

各域界的領軍人馬跟廖永祥並肩而站，跟敵人對峙。

呢句有啲end game畫面

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

professor X都出埋黎

師弟呢

無佢戲份，咁遠佢地坐浮空艦同帝龍先咁快到，師弟趕到黎先生已經清左場

之前吹奏左成章果幾條友幾勁，都係碾過

有冇講過點解佛國域第一層嗰啲冇落去搞遠吉殿？

獨臂女既能力會唔會令佢死而復生

終於玩空間隧道，直接爆頭

秒撚咗

長髮少女應該未死掛?
有名出但能力都冇用過...

一箭就收哂皮

廖永祥右手一翻，拿出了遠吉塔，「有古怪！你們都先給我進去！」

異能域將軍係指無限嘅大佬定係天下一統嘅最強異能者？

同問，係指
晚星墜落？
天人合一？
仲未岀場？

天下一統其他將軍

淨覺佛係咪佛國域將軍？

是

天下一統係大佬下面有九大將？

先生秒殺個九個係唔係其他將軍

邊會講

係

名都冇

今集劇情 行左2步 到左大雷音寺 秒左9個神

好想一次睇哂佛國域事件
每次出新文我都會重睇近幾集

唔係

有無間域大將

一講托塔天王剩係浮現元華個樣

見到依句十娘把聲即刻彈出黎

唔得咁架哪吒仔

我屌 有聲

係咪每個域界都有人飛升去大陽

咁飛升大陰得唔得

歡域我dllm

出埋聽日嗰篇等大家安心遊行

念動力同奧格個原力係咪差唔多

唔知點解一見到念動力呢幾隻字就諗起咗佢

死而復生，呢個能力點計發動

突破盲腸

歡域係得子爭一個歡

G持

G特

個人覺得幽冥個啲係大陰feel d

其實飛升姐係點
以前低階次元個陣我理解做升左上神階
自己搵到方法去始動次元 又或者始動d人落黎見到你上到神階 有前途所以帶你上始動次元

但係神階想飛升去大陽次元又係要有咩條件又或者要點去

好似神四必須升

究竟天下一統個大佬有幾勁呢，d將軍都好勁咁

其實會唔會係大陰嘅人，有私心想稱霸始動次元。唔係本人都係僕人

都係秒

又要等24小時後

第三十三卷 滅佛殺神
第四百四十六章 天王殿

天王殿中，七級浮屠和其餘佛國域的倖存者正跟淨覺佛和小約翰對峙。

「為何你要背叛佛國域？」浩天佛皺眉問道。

「浩天，很久不見了，我並沒有背叛。」淨覺佛道。

「你帶兵入侵佛國域，連普通百姓都不放過，殺得血流成河、屍體堆積如山，這樣也不是背叛佛國域？」

「眾生皆苦，你要加入天下一統嗎？」淨覺佛伸出右手問道。

「開玩笑！」

「那麼……」淨覺得雙手合十，一座小型的七層浮屠在他身前浮現，接著一大班披著淡藍色披肩的神明出現在他身邊。「談判破裂，把他們殺光。」

「是！」眾天下一統的神明喊道。

浩天佛知道天下一統成員的可怕，在淨覺佛放出同伴的那刻，他已和眾位僧兵組成大陣，凝出如來法相，搶先一步攻向敵人。如來法相一掌印下，才剛出來的敵人來不及反應。

「小約翰。」淨覺佛道。

「不用命令我，我會自己行事。」小約翰瞪著那隻巨掌，以念動力跟巨掌比拼，把它擋住了。

「眾人聽令，先把法相解決，否則我們無法傷及陣中任何一人！」淨覺佛道。

眾位神明各自使出看家絕活，一起攻向法相。他們的實力雖然很強，可是佛國域的法相大陣是九域之中防禦力最強的法門，很適合應付被人圍攻的戰鬥，所以他們不可能一時三刻攻破大陣。

淨覺佛感應到在雷音殿有大量氣息出現，然後有雷音禁制的波動，接著那群氣息消失，只剩下一位神明三階。

「是廖遠吉。」

他跟廖永祥碰過一次面，知道對方的實力非凡，所以才會禁止成員跟遠吉殿對上，否則單是要應對遠吉殿都要花費不少功夫，也會耗損不少珍貴戰力。

「沒有時間了。」淨覺佛雙手合十，讓七級浮層往前飄去。

浩天佛見到飛來的寶塔，心中大驚，「你們繼續主持大陣！」

浩天佛知道淨覺佛靈異力的威力，就算是佛國域域界軍隊組成的大陣，在對方的靈異力前都沒有任何抵抗之力。為了阻止淨覺佛，浩天佛拿著法輪衝出大陣，主動迎來飄來的浮屠。

淨覺佛眉頭一皺，左手一翻，右掌一推，浮屠的飛行速度大增。

「不管如何我都會把你攔下來！」浩天佛拿出一串佛珠捏碎，他的氣勢當堂暴增，一個淡淡的影子跟他重疊，是如來佛的影子。

「哪怕是如來親臨，都休想干涉我們的大義。」淨覺佛冷笑道。

浩天佛的法輪撞在浮屠上，隨即破碎，他早知道會有這個結果，所以沒有絲毫動搖，繼續用肉掌印在浮屠上。

「噹！」

浩天佛咬牙施力，抵著浮屠，不讓它再前進半分。

「先把浩天佛解決。」淨覺佛道。

三個站在淨覺佛身旁的馭龍者聽到指令後，以龍之力驅使著三條飛龍攻向浩天佛。浩天佛全副精神皆放在阻止浮屠上，已沒有多餘的心力應對三條偷襲的飛龍。

「可惡！」

飛龍咬在浩天佛的如來虛影上，未有傷到他，可是那層如來法相瞬間變淡，彷彿隨時都會消失似的。

佛國大軍見到統領身陷險境，立刻催谷大陣，以大陣的如來法相來逼開那三條飛龍。

「謝謝各位。」浩天佛滿頭大汗道。

浩天佛的確可以擋住浮屠，不過單是跟浮屠僵持已教他體力快速燃燒，儘管他用盡全力，也只能暫時壓制住浮屠，只要他的外力耗光，最終都是會被對方破解大陣，到時候他們就再沒有能力阻擋天下一統。

「難道這就是天意？這就是我們的果報？」浩天佛心想。

佛國域情況岌岌可危，此時一大班人從雷音殿湧至，趕到天王殿。

「快把度世交出來！」廖永祥暴喝一聲，然後用吞天劍揮出一道劍氣。

劍氣來勢洶洶，橫掃天下一統的眾人。

小約翰察覺到劍氣來襲，立刻用念動力迎上，卻沒想到他那深厚的念動力在劍氣面前如同薄紙，才觸碰到就被劍氣攪成碎片，連累他精神受創，七孔流血。

「很強……我擋不住……」小約翰跌在地上道。

「我來助你。」淨覺佛托著浮屠衝向劍氣，右掌前推，把浮屠送往劍氣，勢如破竹的劍氣碰到浮屠後，立刻潰散。

廖永祥瞇眼望向淨覺佛手中的浮屠。「那個靈異力果然很古怪。」

淨覺佛望著廖永祥，一人攔著遠吉大軍。

「小約翰，你去帶領他們把佛國域的人殺光。」淨覺佛道。

「好吧。」小約翰看了看廖永祥，想起了他剛才隨手砍出的一道劍氣。「你要小心。」

淨覺佛有點錯愕，他沒有想過一直以來跟他針鋒相對的小約翰會擔心他的安危。

「我會。」淨覺佛道。

「快把度世交出來。」廖永祥冷冷道。

淨覺佛笑而不語。

「敵方人數約為一百，皆為神明二或三階，所有未及神階的成員留於後方，由福特負責讓眾人使用《乾坤鼓動天地無償功》戰陣鎮守，其餘人自由行動，用一切手段幫助佛國域削減天下一統的人數，至於淨覺佛則交由我解決。」說罷，廖永祥放出了十狼、四位孩子和八鬼。

十狼才剛出現，馬上融入空氣中消失。

「很多人啊！」杏霜的語氣除了興奮之外還帶點不安，她喜歡殺人外也怕人多的地方。

「姐姐，我想去玩了！」說罷，薑汁已跑了過去。

「等我！」杏霜追上去。

「標童，拜託你照顧他們。」廖永祥道。

標童點點頭，化為殘影消失。

廖永祥跟駱嘉怡對望，駱嘉怡會心一笑，拉起已臥在地上的喵喵，消失在原處。

包括幾位將軍在內，遠吉殿的神明都已走入戰場。

淨覺佛沒有出手攔截他們，因為他知道廖永祥已經非當日的廖永祥，若不集中精神他就會馬上被斬殺當場。

飛升指由低階位面／次元去到高階位面／次元

懶貓
咁多位 聽日見

終於可以開打

收工有文睇

明天見

淨係嘉怡4個仔女10狼8鬼，再加尼古拉同堆機甲同埋夢炎落紅同5個弟子+范倫丁應該都夠殺嗰100個

尼古拉加吉嫂都夠

唔洗啦 淨係尼古拉都夠

尼古拉認真打，應該得神4以上嗰d先唔夠打

終於等到有文
可以訓

跑咗一個禮拜，終於上到去，係時候嚟料

遊完行再睇

種靈異力應該係用因果或者法則類嘅干擾去打破禁制
座塔本身係一種類似遠吉塔大細 但有神國咁嘅空間？
所以可以係接觸到禁制或者對手個陣用法則攻擊

如來神幾？點解可以如來都唔怕

如來親臨都唔驚但係驚吉哥

應該除咗魔王以外，出名嘅神都係會得神四，宙斯奧丁都係得神四，估如來都應該係四

可能去咗大陽大陰次元

開神域控場未呀

即係咁講啫平時講天王老子都阻我唔到啲friend

耶蘇都留佢唔住

快啲出埋今日嗰篇，等唔切

點解未見過班禿驢出金身
出黎出去都係法相

淨覺得雙手合十

淨覺佛？

異能域將軍是咪哈帝

小約翰=babyjohn

大家維園見

John junior

okay

有冇得遊行之前有文

冇，全部人平安返黎一齊睇

好

Btw大家到未啊

平安一齊睇

報個平安

我要睇文

要睇文調整心情

子爭巴fb表示聽日補更，大家可以早啲休息

咁哈帝係咪異能域將軍

死左？

唔似啦 如果係嘅話佢被無限禁錮住應該會有人嚟救佢

劇本呀嘛，小約翰又話佢僅次異能域將軍，先生頭先求其一劍都打到佢精神受創，點睇哈帝招異能同實力都喺佢之上啦力量可以升到神4又異能域咁勁又係天下一統都無幾多個嘅姐

比人禁錮 本身都比晚星消息封鎖咗 唔比人知

如果係哈帝
咁點解唔直接講僅次於哈帝

如果無理解錯，哈帝實力已經係異能域數一數二。所以異能域將軍最多同哈帝差唔多。但留意哈帝係被秒

文呢？冇文瞓唔着

聽日補更

有拖無欠啦

係咪到依家都未瞓？

第三十三卷 滅佛殺神
第四百四十七章 戰淨覺佛

遠吉殿大軍加入戰鬥後，七級浮屠和眾佛國子民的壓力大減，可是天下一統的成員實力超卓而且各懷絕技，遠吉殿方面除了四時將和副殿主外，要對付天下一統的成員還是有點勉強，只能配合佛國域爭取到平局之勢。

「把度世交出來。」廖永祥拿著吞天劍，步步進逼道。

淨覺佛沒有回答，只保持發動靈異力，虛托著七級浮屠，跟廖永祥保持著三丈距離。對神明來說，三丈距離不過咫尺，可是淨覺佛還是保持著這個距離，既不攻擊，也不逃走。

「怎樣？你想一直跟我耗時間嗎？你把我分部毀掉，再把度世捉走，我早就沒有耐性跟你耗下去！」說罷，廖永祥運行起《天地任行》，瞬間出現在淨覺佛的身前。

的確，淨覺佛沒有信心可以戰勝現在的廖永祥，他可以做的只有拖延時間，把足以影響他們計劃的廖永祥留下來。

劍已刺在淨覺佛的咽喉前，只要再推前半分，就算是神明三階的淨覺佛也得身死道消，不過這一劍沒有刺下去，廖永祥在將要刺入的那刻急退，一座高塔在淨覺佛身前拔起，若廖永祥遲疑一刻，他就被淨覺佛的靈異力擊中。

「他的靈異力帶有法則的感覺，硬碰的話會很危險。」廖永祥心想。

廖永祥左手上下比劃，幾個魔法陣在淨覺佛的身旁各處出現，火焰從魔法陣噴出，淨覺佛往後退去，躲開了烈火魔法。在淨覺佛後退時，廖永祥竟然出現在他的背後，原來廖永祥用了空間魔法，把自己傳送到對方身後。

廖永祥在淨覺佛背後的盲點刺出一劍。

「噹！」淨覺佛以肉體擋住了吞天劍。

「用肉體擋住了？不，不只是肉體，還有靈異力！」廖永祥見到淨覺佛身上有淡淡的光芒，那種光芒跟浮屠寶塔是一樣的。

「輪到我了。」淨覺佛回身一掌印出。

廖永祥劈出一劍，逼退了淨覺佛。

「這一招又如何？」淨覺佛再推一掌，不過他不是要用掌擊傷廖永祥，而是要把七級浮屠送出。

「煩人的靈異力。」廖永祥眼上出現了太極圖，接著用虛無攻擊七級浮屠。

浮屠被虛無擊中，塔身晃動了一下，不過沒有被虛無抹除。

淨覺佛心中大驚，急忙招回了浮屠，心想：「心之力一下子消耗了很多。」

廖永祥確定了，度世被困在浮屠之內。

「是那座塔，他把度世困在裡面！」廖永祥加強攻勢，如附骨之疽纏著淨覺佛不放，不斷刺向他身上各處。

「再這樣下去不是辦法。」淨覺佛不斷後退，快將無路可退。

「只要把你殺掉，你的靈異力就會消失，裡面的東西就可以出來！」廖永祥一劍擲出。

劍化流光，刺在淨覺佛的胸口上，不過那座浮屠碰巧擋住了吞天劍，使吞天劍止在皮膚前半吋，保住淨覺佛的性命。

「七級浮屠！」淨覺佛大喝一聲，胸前浮屠朝廖永祥飛去，浮屠越變越大，在廖永祥的頭頂壓下。

廖永祥踏著《天地任行》的步法急退，可是浮屠死追不放，誓要壓死他。

「要如何救出度世呢？」廖永祥看著頂上的浮屠。

浮屠壓下，廖永祥一劍刺出，刺在浮屠的塔底，一股巨力不斷壓下，若不是天王殿的材質穩固，單是這一壓已足以毀掉地基。

廖永祥放出混沌，包圍住浮屠。

「咦？」淨覺佛感到失去了和靈異力之間的聯繫，甚至連想解除浮屠都做不到。

在混沌之中，廖永祥走到塔旁，右手按著塔身，探索它的結構。

「這座高塔攻守兼備，又有法則味道，更加是一個洞府空間，想不到有靈異力是那麼全能。」由廖永祥說出的這句話實在沒有太大的說服力。

「要入侵塔內才可以救出度世。」廖永祥釋放心之力，嘗試入侵高塔。

心之力接觸到高塔後，立刻被依附在高塔上的法則消去，不能潛入。

「此計不行，既然如此……」廖永祥雙手按在高塔上。「創造世界！」

塔和廖永祥皆飛入了他的神域，去了神域的混沌亂流中。

廖永祥用法則幫助，中和了依附在高塔上的法則，於是雙手再次按在塔身，用心之力入侵，這一次沒有法則阻礙，心之力終於可以滲入內部。

「成功了，接下來要這樣做……」廖永祥操控著心之力，試圖找出高塔的出入口，幾經辛苦，終於摸清了高塔的結構，找到潛入的方法。

廖永祥眼神一變，除了心之力外，再把神力都輸入高塔，高塔發出一陣強光，他就被扯入高塔內部。廖永祥進入了高塔後，去到甚麼東西都沒有的樓層，他走到邊緣，朝塔外一看，見到了混流空間。

「度世應該在較高的樓層。」他左右張望，見不到用作傳送裝置，也沒有樓梯。「要怎樣上去呢？」

廖永祥屈指一算，推算度世的位置和前往該樓層的方法，終於給他找到了方法。廖永祥單膝跪在地上，把心之力輸入地板，再讓心之力依照特別的迴路在塔內遊走，觸發塔內的傳送系統，把自己傳送到另一樓層。

廖永祥去到某監獄樓屠，他四處亂跑，要在連綿不絕的鐵牢中找出度世的身影。

「是度世？」廖永祥見到遠處的鐵牢內有個倒臥在地的人。

廖永祥拔出吞天劍，一劍斬開了牢房鐵柱，衝入去扶起地上的人，她果然就是度世。度世身上有很多傷口，氣息薄弱，廖永祥拿出大量藥水，不用錢般灑在度世身上，再把幾枚丹藥塞進她的口裡，輔以真元力送服。

藥效發揮，度世臉容扭曲，滿身汗水，嘴角顫動，吐出一口烏血。

「度世！」廖永祥輕拍度世的臉龐。

度世吐出一口濁氣，徐徐張開了眼睛，「殿主？」

「別說話，我現在會以無償內力助你療傷，直至你可以使用靈異力為止。」廖永祥扶起度世，讓她盤膝而坐，再雙手按在度世的背上，把無償內力輸入她體內。

第三十三卷 滅佛殺神
第四百四十八章 清算

度世的膚色本來白晢，現在的臉色同樣很白，不過是病態的白。

「你的傷很重，我剛才用丹藥給你壓止住傷勢，幸好你的靈異力具備治療作用，所以我配在以無償內力助你催化藥力，只要你能夠發動靈異力，就可以靠它來治療傷勢。」

度世點一點頭，然後哭了起來。

「幹嘛哭？」廖永祥皺眉問道。

「是我失職，伽葉寺的各位朋友都死掉，全都死掉了……」度世的淚水決堤湧出，她深信是自己的無能害死了眾多成員。

廖永祥搖頭，維持把無償內力輸入度世體內。「不是你的錯，淨覺佛實力強大，靈異力效果可怕，除了尼古拉和我之外，恐怕遠吉殿內沒有人是他的對手。是我疏忽了，沒有想過碰到這類敵人時的應對方針。」

「他們都死光了……」度世流淚搖頭道。

「是，這次的教訓我們都不可以忘記。」

神域外，淨覺佛看著那團混沌物質，未有任何行動。

「浮屠不在此處。」淨覺佛嘗試取消靈異力，可是未能成功，用靈異力創造出來的浮屠未有按他所想消散。

淨覺佛運行起佛元力，把佛元力凝聚在右掌之上，讓它們壓縮成一點，然後把凝成一點的能量彈入混沌。光點飛入黑暗物質之中，隨即消失不見，沒有任何反應。

淨覺佛眉頭輕皺，考慮要不要親身走入混沌之中，此時，一點銀光從混沌射出，他右手一抄，接住了那道銀光。

「是箭？」淨覺佛掉下手中的箭道。

混沌物質消失，廖永祥和浮屠一起出現。淨覺佛第一時間把浮屠收了回來，馬上感知到度世已經離開了浮屠。

「你找到她了。」淨覺佛道。

廖永祥引弓一發，淨覺佛急忙地側身閃避。

這一箭道明了廖永祥的想法，他不會跟淨覺佛多說半句話，剩下的只是你死我亡的死鬥。

淨覺佛嘆一口氣，雙手合十，一個阿彌陀佛的法相在他背後出現。

廖永祥再次引弓，連射三箭。淨覺佛背後的法相一掌印出，在他身前擋住了那三箭。廖永祥利用法相手掌作為盲點，換上了吞天劍欺身突進。

法相剛提起手，淨覺佛便見到加速衝來的廖永祥，立刻祭出七級浮屠，可是廖永祥沒有減速，雙眼更出現了太極圖案。

「創造世界，神域降臨！」

廖永祥讓神域降臨，迫使淨覺佛進入了他的神域。

情況有變，淨覺佛先收回了浮屠。

本來身處天王殿的淨覺佛，現身處在一片草原上。

「這是你的神域？」淨覺佛沒有太大驚訝，不過還是讓浮屠在身旁飄浮以作戒備，只要有浮屠他就不懼怕神域法則。

「你們不應該對遠吉殿出手。」廖永祥用想生吞對方的可怕眼神怒瞪淨覺佛。

「因怨已結，不是你死便是我亡。」淨覺佛大踏一步，一掌拍出，印向廖永祥的胸口。

廖永祥提劍一刺，刺向淨覺佛的掌心，當劍刺在掌心時，他感到觸感如像刺在一塊合金上。淨覺佛透過修持佛法，已煉成金身，其效果如同《八九玄功》，加上他的法相和靈異力，令他成為了天下一統防禦力最強的成員。

廖永祥一擊未成再刺一劍，淨覺佛伸出兩指一夾，夾住了吞天劍。淨覺佛力氣很大，廖永祥拔劍不成，索性棄劍換弓，使用《箭術》控弓篇的「日落西山」，猛然劈下。淨覺佛跟不少武者交過手，當中包括用箭能手，可是從沒有見過有人會用弓當作武器，若他的對手是尋常武者，他或許會懶得躲避，單憑神體硬吃一弓，可是對手不是尋常武者，而是擁有可以一人之力對抗整個域界的遠吉殿殿主。

淨覺佛倒吸一口氣，儲力揮出一拳，擊向赤木弓。

「嘭！」

廖永祥退了一步，而淨覺佛退了三步。

淨覺佛運氣調息，壓下體內的暗勁，那份暗勁是廖永祥悄悄埋藏於日落西山招式之中，這一次比拼中，廖永祥佔了優勢。

廖永祥指著淨覺佛，對方立刻感到龐大的重力把他壓向地下。

「是神域的法則。」淨覺佛所站之地裂開，吃力地保持站姿。

淨覺佛雙手合十，讓七級浮屠立於前方，再讓它不斷變大，成為觸及穹蒼的高塔。在浮屠旁的淨覺佛，感到重力消失，法則對他不再構成影響。

在神域或神國之內，其擁有者可以利用法則去折磨甚至抹殺對手，若沒有中和法則的技巧，身陷別人的神國根本只有死路一條，然而淨覺佛的靈異力中蘊含著法則，他以其法則保護自己，中和了遠吉神域的法則。

「可惜只是簡單的法則，否則你早就有能力逃出我的神域了。」廖永祥拾起地上的吞天劍，一步一步走近高塔。

「你的確很強，明明是神明三階，卻擁有神域。」淨覺佛雙手合十，喚出法相並立於塔旁，法相把高塔拿起當作武器。

法相拿著高塔，把它當成長矛刺向廖永祥。

廖永祥看著迎面而來的高塔，淡然地刺出一劍。劍尖與塔尖撞在一起，沒有任何聲音，也沒有任何能量溢出，他和法相僵持不下。

「連法相都奈何不得嗎？」淨覺佛已把自己的壓箱底牌翻了出來，可是仍沒有佔到便宜。

「這就是你的最強攻擊嗎？」廖永祥淡然問道。

淨覺佛皺起眉頭。

「若是如此，你可以去死了。」

幾枚盧因石從廖永祥的納戒中飛了出來，圍繞著劍身轉動，還有幾顆飛到他的手腕上，接著外放的真元力凝聚在吞天劍之外，為它附上一層青光外殼，然後有幾個魔法陣在劍身出現，緊接而來的是龍之力外衣和滾滾黑氣自腳底出現，再一起包圍住他全身，最後有一道猛虎法相在他背後出現，然後衝入了吞天劍內，為接下來的劍招添上一種剛猛殺戮之氣。

「異能——創造世界。」

若說剛才的種種疊加令到淨覺佛感到大難臨頭，非死即傷，在廖永祥發動了異能後，他可是感到十死無生，沒有任何生機。

「這——」

「這是異能和靈異力的組合技——盒中盒迴廊。」

兩個世界的交疊，維度的昇華，觸碰到特殊維度的敵人，若沒有破開維度的本領，只會落得被維度撕裂的下場。

劍往前推進，浮屠崩潰，握著浮屠的法相阻擋不住吞天劍，瞬間消散，站於法相後的淨覺佛拼命後退，卻發現不論如何發力都無法離開吞天劍的攻擊範圍。

吞天劍觸碰到淨覺佛，他連抵抗的機會都沒有，立刻被扯成碎片，血、肉和靈魂都被扯進了盒中盒迴廊中，被維度攪成碎片，不復存在。

天下一統佛國域將軍淨覺佛，戰死於遠吉神域。

文呀

「由廖永祥說出的這句話實在沒有太大的說服力。」
旁白咁吐槽真係好咩?

屈機到痴L線

兩個世界的交疊，維度的昇華，觸碰到特殊維度的敵人，若沒有破開維度的本領，只會落得被維度撕裂的下場。
有無人可以解釋下

睇唔明

睇得明文字
但理解唔到發生咩事

屌 講到淨覺幾勁幾勁 .咪都係畀人禁住打

贏左

3,4,5D空間交疊攻擊
(我up乜春)

終於除左科技同無間嘅力量，出晒同一擊到

吞天劍斷未

可能用靈異力整左好多把出黎 爛左好次

把劍應該頂唔到咁多種力量體系

睇得明 但唔識解釋

由於質量不一，產生了無數多不同的時間流速，最後空間撕裂。
利申: 9UP

你入咗攪拌機，如果你冇能力出到個攪拌機，你只會落得被撕裂嘅下場

你可以當一個世界就係一個盒，遠吉神域係第一個盒，之後喺盒入面用異能整第二個盒，然後第二個盒入面再用四維空間原理連接返去第一個盒度，將兩個空間以「四維超正方體」[1]方式組合成一個盒中盒，接觸到依個盒中盒嘅物質就會介紹於存在於盒子一同盒子二嘅狀態，依個盒中盒空間唔係固定四維超正方體，而係不斷結合同分割嘅盒中盒狀態，有時連結，有時分離，令到身陷其中嘅物質會有機會喺存在於兩個盒中間嘅既盒一又盒二狀態嘅時候斷開連接，因而被撕裂。

事實上我哋人類身為三維生物其實都係同時存在於三維、四維、五維……空間，只不過我咃感知唔到，理解唔到高維度，所以單純存在於穩定嘅四維空間[2]入面，喺理論上係唔會整死人。

而係我作品入面設定嘅所有四維空間都係純空間性，唔係三維加時間嘅時空性四維時空。

----------------
[1] 四維超正方體

[2] 四維空間

姐係用空間嘅扭曲將你成個人硬生生地放大、縮小，令身體被空間址開？

唔知點解睇完更加唔明

簡單D黎講就係空間切割

高級版空間魔法

如果要影像化個結果，睇哈利波特最後個集榮恩傳送比人就係類似咁？cls 究竟魔王可以點頂呢招

解釋完都係唔明

大家睇[2]嗰條link個gif啦，睇完就明

你個人唔會有改變，只係身處空間不斷重疊扭曲同不穩定

其實大家當依招做 神力心之力都擋唔到既虛無就得
反正都係抹殺個個空間入面既一切

我反而想知吉仔依家係咪有1個神域同1個神國

即係用奇異博士個傳送門斬斷你隻手D friend

唔係神國upgrade 左做神域咩
同一樣野黎（？）

靈異力同異能

神域＊１

咁吉仔異能其實唔係整多個神國出黎 而係召返同1個神域？

異能係創造世界，靈異力弱化版

天下一統佛國域將軍淨覺佛，戰死於遠吉神域。

有種說不出嘅舒暢感

先生果招維度攻擊係向淨覺飛埋去定一早就包圍住佢？

型到

其實我都唔明佢地捉度世黎做咩

因為度世靈異力可以令敵人有佛性歸順同療傷，就算佢唔歸順，都唔想比敵人用到呢種增幅效果

佢話做人質喎

如果留個浮屠係神域，淨覺佛仲用唔用到法則，定可以召喚多個

因為淨覺都估唔到先生可以咁輕易破解佢靈異力，照正常黎度世係一個好重要既籌碼，起碼為左救佢拖到先生唔少時間，令其他天下一統成員去同遠吉殿周旋，只係先生太撚屈

其實可摸以當個浮屠係寶具咁搶走

先生（盒中盒已出）：Omaewa mou shindeiru
淨覺佛：Nani!

究竟幾時會有場打得勢均力敵

七魔王都未必得

大家都有神域，點都有睇頭過宜家嘅，都未計有系統之物

係喎先生個系統之物都未到手....

都後期仲勢均力敵

打啟咪勢均力敵

先生都唔係秒殺架啵
樓上你睇咗啲咩

咪係 唔俾先生秒算偷笑

有法則先頂到一陣

吞天劍一定係可以同先生勢均力敵
明明唔係系統之物，要硬食咁多種力量
仲未計個反作用力

換埋系統之物就得7美德7宗罪有得同佢打

點解突然po返曬啲故喺penana唔係本身有？

講過先生會落保護嘅力量落把劍度

本身冇

呑天劍都要被撕裂

睇interstellar應該會令大家明白重力同維度既不一

雖然唔明講緊乜、但好似好撚勁咁

我當係個男主個女細個間房個五維空間

係咪會整埋系統之物先完？
好似冇見過先生系統之物出場

好似到打贏7罪了

出到整晒分部同分身，整埋系統之物

可唔可以解釋下淨覺佛既靈異力係點？

嘉怡都唔係靜覺佛對手？

法則喎

對住一般人好L勁，對住先生好L廢

如果話兩個空間重疊，不穩定性導致位移，造成撕裂效果，會唔會易明少少？

明就明 唔明就唔明

用時間河流屈到佢收返埋個浮屠

具現七級浮屠
七級浮屠具洞府效果，同時算是神國雛形，具備法則雛形

即係假以時日 七級浮屠就可以變神國？

神域昇華去大千世界要神六定神七先做到？

時不與我？

呢個故係主角光環系列2.0
睇敵人比主角屈機係主線

應該要超脫左先得？

即係夢炎都得啦

夢炎個聚妖界有啲唔同，係前人成果

歸錯邊

真，如果淨覺係春將軍，前途一定無可限量

咁就無救援小隊

好似先生捉人入神域，都唔會預有人偷得返出黎

我記得先生岩岩見到尼古拉有傾到維度空間之類既野，仲話傾計要搵返同lv既人傾先開心之類

係靈感來自同尼古拉交流

魔王全力應該破開到空間掛

其實差不多高手過招都係幾秒

先生完全無視淨覺佛，打打下當佢透明咁
開住靈異力，然後慢慢研究點樣潛入，好似心之力唔洗錢咁

突然發現幫度世療傷果part幾岩寫甜

我唔想搞大佢

明明好想睇

尤彌爾都得

空間封鎖同空間扭曲好似兩個level

空間同維度應該又係兩樣野?
破開空間好似好多神都識

第三十三卷 滅佛殺神
第四百四十九章 毫無懸念

遠吉殿的精兵在天王殿內左穿右插，盡力妨礙天下一統，以免他們攻破佛國域的防線。

「他們很強。」釋放了聚妖界的夢炎在陣中遊走，若不是有聚妖界助他，恐怕早已身負重傷。

「對，實在難纏。」夢魅嘴角掛著血沫，剛入戰場的分心害她受了一點輕傷。

駱嘉怡拿著鑰匙槍，在敵軍之中來去自如，可是她沒有走得太遠，因為要看顧幾位孩兒。

薑汁發瘋了似的用爪道法訣跟敵人硬碰硬，幸好廖永祥早就為他們加添了防身法器，就算對方實力高強，也不能在一招半式間傷到他們，杏霜拿著雙劍，跟在薑汁身後斬殺敵人，標童一直跟著二人，為他們擋下了好幾次偷襲，至於喵喵已經找了一個不錯的位置休息。

「他們是遠吉殿的人。」浩天佛道。

「遠吉殿為何來幫我們？」有人問道。

「不知道，希望他們可以多殺點敵人，只要局勢傾向我們，我們就不用再躲在法相大陣內。」浩天佛道。

浩天佛知道自己去陷陣殺敵的話，應該可以帶走敵軍幾條性命，不過他的同伴們就不一定有能力可以保存性命，為了佛國域的將來，他一定要保住在場所有人的性命。

小約翰跟尼古拉對上。

尼古拉蹲在地上，看著被小約翰殺掉的一位魯山派弟子。「這就是念動力吧？」

「哼，黃毛小子給我去死吧！」小約翰集中精神，如刀又如劍的無形念動力朝尼古拉的頭頂劈下。

剛才就是這把念動力之劍，把魯山派的神明弟子一擊秒殺。

尼古拉站起來，朝天伸出一指。「有趣。」

無堅不摧的念動力，止於尼古拉的指尖前。

「怎麼可能？你是怎做到的？」小約翰臉色發白問道。

「念動力真是很有趣的力量，你是異能域的人吧？」尼古拉微笑問道。

小約翰流著冷汗點頭。

「你的異能對於戰鬥沒有用處，或者是太過弱小，所以才會另闢蹊徑，專注於鍛練精神力吧？」

小約翰皺起眉頭，想起了不快的過去。

小約翰年紀不輕，他的異能是垃圾異能——擲出永遠的公，只要是他擲出的硬幣，永遠都會是停在公那面，這種廢物異能令他在實力為尊的始動次元中過著低賤的生活。在異能域中沒有公會願意收留他，最終成為了沒有所長的社會垃圾。他偶然取得一本記載了念動力的書籍，知道了念動力的存在，立下決心要以念動力來翻身。

他每天都辛艱苦地修練精神力，只有精神力達到一定水平方能夠使用念動力。皇天不負有心人，他潛心苦練三年後，初步掌握念動力，能夠用念動力移動一些細小的物件，雖然仍然沒有多大作用，但是已足以他興奮了好幾天。接下來的日子他從來沒有荒廢練習，不斷強化精神力，後來發展到可以用念動力來殺人於無形。

小約翰不是天才，只是一個勤力的人。

「念動力的確是不錯的能力，只可惜你的對手是我。」尼古拉心念一動，頭上的那股念動力就被攪成碎片。

小約翰往後倒飄，「你是怎做到的？」

「嗯？你感覺不到嗎？是念動力。」尼古拉朗然笑道。

「你！」

尼古拉拿出死亡避雷針，「好了，我不跟你玩下去了。」

「哼。」小約翰右掌一推，一道念動力轟向尼古拉的臉。

尼古拉拿著避雷針往前一點，擊碎了念動力。

「你用那枝長針破開了無形的念動力？」對方的行動完全顛覆了小約翰的認知。

「念動力只是看不見，並不是無形之物。」尼古拉往前進逼，小約翰往後退去。

對尼古拉來說，小約翰已沒有吸引力，於是他一手擲出死亡避雷針，立心要把對方殺死。小約翰用念動力嘗試阻擋避雷針，卻沒有多大成效，被死亡避雷針刺中了右肩，針頭在刺入的瞬間彈出了好幾個倒鉤，扣住了他的肌肉和骨頭。

「啊！」小約翰痛得集中不到精神，跌倒在地。

尼古拉雙眼出現黑色電流，右手一點，一道黑色雷電飛入了小約翰肩上的避雷針，黑雷闖入了小約翰的身體，小約翰甚至連一聲悲鳴都來不及，便被黑雷從內部把小約翰燒成黑炭。

「好，到下一個。」

除了尼古拉外，戰場上其實沒有太多一面倒的戰況，所以才會令到三方陷入膠著狀態。

斬殺淨覺佛後，廖永祥從神域中走了出來，感知天王殿內的戰況。

「要終結這場戰爭了。」廖永祥把真元力凝在喉嚨，大喝一聲：「淨覺佛已死！」

天下一統所有成員停下了動作。

「將軍死了？」

「不可能的！」

「連小約翰都死了！」

廖永祥釋放出濃厚的殺氣，「所有隸屬於天下一統的人，你們速速自盡，否則我定必讓你們比死更難受！」

天下一統的成員都是天才、都是精英，怎可能了結自己？

「放屁！」有人拿著長劍劈向廖永祥。

在廖永祥面前耍劍，無疑於班門弄斧，廖永祥冷笑一聲，捏個劍指，後發先至，刺中了那人的氣門，貫穿了對方的胸口，一擊了結了他的性命，再用靈異力把那人的靈魂硬扯進神域內。

「還要來送死嗎？」廖永祥掃視全場。

他們知道局勢已經扭轉，不過就算已無退路，他們都不會自盡。

「都不自盡嗎？既然如此，就由我來代勞。」廖永祥飄了起來，張開雙手，「神域降——」

「住手。」

廖永祥感到有股巨力撞在身上，被轟在地面。

「我感應不到他是何時出手，此人不簡單。」廖永祥爬了起來，沒有受傷。

有位披著綠色披肩的劍士從雷音殿走進來，福特讓大軍讓出一條通道，因為他知道以目前的兵力是攔不住這個劍士，勉強攔截只會白白浪費手足的性命，倒不如先讓他走進去，再配合殿主的行動。

「你是甚麼人？」廖永祥問道。

「天下一統的原統領——魯元。」劍士收劍道。

有文

元老

究竟今次可唔可以打到勢均力敵呢

文呀

琴日2篇睇得太爽，今日呢篇唔係幾夠

好緊火 快d出文

綠色披肩終於出現

魯山派元老

念動力本書唔會又係尼古拉寫呱

唔係，念動力少有不過唔係罕有嘢，因為一個異能者用異能嘅破壞力一定勁過念動力，所以冇人會練念動力

係文啊

仲以為又係佢搞事

其實如果攻擊不帶殺氣係咪就偵測唔到，但唔帶殺氣仲算唔算攻擊

原統領？姐係依家嘅統領唔係佢

第3方勢力終於出場

佢係諗點救度世先打耐左咋
唔洗救嘅話淨覺應該半集就死得

原統領
咁即係仲有統領可以睇

魯山派？

個原統領應該唔係嚟打架啦

應該出嚟吹下水㗎啫

應該救到人都偷笑

叫嘉怡出時間河流再喺佢黎前開左神域先

綠色披風係打傷落紅果個？
可能原統領同先生一樣想法，
係各域界建立比人有良好修練環境既跨域界組職。
但就比有野心既現統領搶走左實權。

其實心之力可唔可以抵消時間河流造成既影響???

咁擲銀又真係幾灰嘅 但進化到做靈異力會係咩樣

變賭神, 要果隻有果隻

同問

賭神

原統領又俾人奪位？

姓魯，仲要係用劍嘅，有冇咁啱啊

靈異力-一眼睇穿牌

擲出永遠的字

魯山派開派掌門

魯山派好後生

永遠都係階磚3

你觀察到啲乜？

唔係應該一念之間就放到出黎，點解要搞咁多野

整個擲公字決定生死既器具

概率操縱

都係一念間俾人打落地

屌

有畫面

平時睇戲，反派總係會整色整水，解釋來龍去脈，然後拖到正派到場收皮
唔整色整水反派已經贏咗

擲銀真係暫時最廢異能排行第一癈過水龍疾走同菊花

水龍疾走我覺得係條友唔識用

將兩個銀仔公嗰面痴埋一齊 永動機

依一刻冇統領

魯山派？！

即係成個天下一統內部權鬥緊？所以之前哈帝想上位做統領？

算係 分開兩派

用魔王們既靈異力對比番先生同域界高手既靈異力 好似比下去左 審判火湖 鬼王聖歌 毁滅蝗災 完全冇法規 會比人屌打

佢地本身有神域 唔需要靠靈異力

其實擲銀永遠都擲到公算唔算因果系既原理
如果關因果事既可能可以好勁

係因果律異能

鬼王聖歌係邊個無印象咩招係點

風景海，用聲音波攻擊，好似係

風景海
有個骷髏頭圖案喺眼之後出音波，暫時描述係咁

咁講既話先生真犯哂規不過嘉怡姐仲癲 唯一時間系加後面有神域

睇技術既姐

喺邊到出架，淨係記得俾別西卜把武器同靈魂佢，唔記得講過佢招靈異力

九域打宙斯果度

我真心都諗到同一樣野

其實七級浮屠真心勁, 最屈果個(先生)都讚好

點解唔好似焰魔龍咁洗淨覺佛腦再將佢變自己友

佢地唔係用唔到神域降臨咩

殺焰魔龍嗰下嘅力量唔夠殺嗰個級數嘅對手，而家要殺親都打到化灰，而更重要嘅係殺左咁多手足點可以唔為佢地報仇仲留佢命呀，焰魔龍同佢地無仇無怨先可以收歸已用

可以 但唔可以亂用 只係得先生係用靈異力黎降臨唔會被排斥 依個就係先生最屈機既地方

大把地方唔可以就咁開神域神國 會次元排斥
靈異力咩地方都用得 假設魔王撞到四/五階咁既淨覺佛應該比佢靈異力法則屈死

一派主張即刻統治九域 另一派溫和派？

綠披藍披唔同派系

唔一定喎，用系統之物打佢座塔應該可以硬頂？

而家比緊靈異力 如果講外物既 可能對家都有系統之物 重點係不含法規既靈異力會比下去

你啱

呢個引發左一個疑問
之前安培晴明入到去先生神國，佢可唔可以強行拉君龍走，定一定要先生放行先可以
但先生話佢還有得選擇嗎？即係可以？

可以強行走

吉仔柒左

咁人外有人，總有人做到

啱啱喺紙言過嚟，唔明講緊咩，我睇漏咗邊度

魔王要睇另外啲故
Eg 嗜血者入面個主角 就係其中一個魔王 用毀滅蝗災

hi

但係個塔比吉仔靈異力打都會扣淨覺佛既心之力，鬥心之力存量有冇得諗

我反以覺得個靈異力係有少少法則味道，變做靈異能應該都會幾正

你幾時可以出嚟打啊 消失好耐喇

唔好亂講，都未出世

因果律係因果律，法則係法則

係喎 仲有排先下一代

亞巴頓呢

想睇亞巴頓點樣成長既故

求篇章no.

不因何生，不因何活，本來無生，何來痛苦？
呢句點解

可以研究因果器具喎 類似抽奬生死冊 用公生 字則亡
或防具 公閃字無效 用必然去同人打
或許因人而異 可能冇廢嘅異那 只有廢嘅使用者 好似one piece幸運果實咁
佢唔打都可以去賭 做有錢佬致富

如果佢出世係無間域就好

事物存在只源於因緣和合，人的一生不存在任何原因意義，而五蘊無我，「我」本來就不存在，既然無我，自然無苦。

的確係冇廢異能 其他故解釋

btw應該係法則

不如子爭大概講下系統之物對靈異力既加成有幾多

增幅因人而異，不過系統之物最強地方係可以配合靈異力作出特殊攻擊

建議用文章做例子表達

第三十三卷 滅佛殺神
第四百五十章 不會妥協

「魯元……」廖永祥輕聲道。

「我請你放過他們。」魯元誠懇道。

「不可能。」廖永祥直截了當道。

廖永祥是不可能放過天下一統的成員，既然他們殺害了伽葉寺的兄弟，就必須留下性命，連靈魂都不可以逃脫，永墮地獄受苦。

魯元嘆了口氣，搖頭道：「冤冤相報何時了？」

「哼，你當然想我當作沒有事發生，那麼誰跟我逝去的兄弟們交代？」廖永祥咬牙切齒道。

「只要你願意放過在場的人，我日後定必會還你一個人情。」魯元道。

「不可能。」廖永祥咧嘴道。

「唉。」

「要打便打，人我鐵定不會放！」廖永祥怒瞪魯元。

「那麼好吧——」魯元的氣息一百八十隻的轉變，由和藹可親的氣勢轉變為殺氣騰騰的威壓。

「來吧！」廖永祥用劍尖指著魯元道。

兩軍的統領級數人物對上。

此時，福特調動大軍。

「眾將士聽令，殿主與敵人的首腦對上，我們要善用此等天賜良機協助眾多手足攻克敵人，故眾將士聽令！立刻分為左右翼兩軍，分別布出一字長蛇陣，從左右兩翼包圍所有敵人！」

大軍雖然來自不同域界，但是他們都直接接受過福特的訓練，這個安排是廖永祥為了讓福特可以隨時指揮遠吉殿大軍而定下，正好可用於此等規模的大戰。

分成兩隊的大軍一左一右，迅速行軍，在外圍展開包圍網，而包圍網內的遠吉殿、天下一統和佛國域成員，仍在你來我往，互有攻守。

駱嘉怡有點擔心廖永祥的戰況，不過她要看顧好幾個孩兒，暫未能分心到那邊，更何況那是屬於廖永祥的戰鬥，她不宜干涉。

「機會來了！」某天下一統成員道。

有個式神使操控著式神——天道根命，從後偷襲駱嘉怡，駱嘉怡察覺到身後異樣，轉身望去，在感應到天道根命氣息的瞬間，手上長槍已連環刺出十槍。十點寒光彷彿同時擊在天道根命身上，由陰陽力凝聚出來的軀體立刻潰散。

「怎——」式神使震驚道。

駱嘉怡右手一送，長槍貫穿了式神使的胸膛。

式神使陣亡。

「母神很帥，我也想要一把槍！」薑汁用圓滾滾的眼睛看著駱嘉怡。

駱嘉怡拔起長槍，拍拍薑汁的腦袋道：「想要就去問父神拿！」

「好吧！」薑汁望向廖永祥那邊，拔足就跑。

「不是現在！」駱嘉怡急忙抓著薑汁的衣領道。

薑汁舔舔手背，又跑入敵陣中殺敵。

戰場另一邊，焰魔龍和范倫丁被七位神明包圍。

「他們都不是魔法使。」范倫丁的語氣帶點懼怕。

范倫丁是魔法使的天敵，不過對其他體系的人來說，他只是一個有點實力的劍士。

「范倫丁，你要知道我們所面對的敵人來自不同域界，難道碰上不是魔法域的敵人，你就沒法子了嗎？你要相信殿主授予你的武功，相信自己。」焰魔龍道。

范倫丁咀嚼著焰魔龍的說話，重重地點一點頭。

「這幾個人就交給你。」焰魔龍打算以導師的角色留在范倫丁身旁，讓范倫丁學會應對不同域界的對手。

范倫丁倒吸一口氣，緊握魔劍道：「好！」

范倫丁並不是魔導神，而是以武證道的武神，他的武學天份比起魔術天份還要高，自學會了《乾坤鼓動天地無償功》起，他的武學修為突飛猛進，以此晉身神明之列。他的負魔力天賦令到他能夠完美剋制所有魔法使，可是面對其他域界的修者，這個優勢將會消失。

范倫丁高度集中精神，鎖定了前方的三位神明，那三位神明來自不同的域界，卻同屬兼修修真體系的百練者。

三名敵人一起出手，捏著相同的法訣，是魔修的法訣，戰場上的血腥之氣在法訣的牽引下聚集到三人身上，他們身旁有著淡紅色的煙霧聚集，煙霧越來越濃，眨眼間就濃得如液體般粘稠。

「喝！」三人一聲暴喝，各自為飄浮中的紅液注入鬼力、精神力和陰陽力，令到三團紅液分別變成三頭奇怪的怪物——獨角惡鬼、雙手長得不合比例的高瘦人類和殺氣騰騰的日本武士。

「都是操控傀儡型招式。」范倫丁的思緒變得清晰無比，捕捉住那三具血紅怪物的所有舉動。

獨角惡鬼頭上的獨角發出一陣赤紅強光，發狂地衝向范倫丁，范倫丁拿著魔劍壓底重心，在惡鬼進入他二十米範圍時刺出一道劍氣。

劍氣一閃而過，貫穿了惡鬼的腦袋，可是惡鬼並不是生物，失去了腦袋仍然可以活動，所以它沒有停下攻勢，此時，另外兩隻怪物同時動手，高瘦人站在原地，兩根手臂不斷變長，把手當成長鞭揮向范倫丁，而日本武士則以縮地之法，瞬間出現在范倫丁身前，使出一記居合斬。

焰魔龍皺起了眉頭，他疑惑了，面對眼前局勢他應否出手協助？如他出手，就會令到范倫丁一直活在他的庇佑下，如他不出手，范倫丁有機會命喪於此。

最後，他並沒有出手，因為他相信范倫丁的可能性。

范倫丁的內心平靜得很，仔細觀察著三頭怪物的攻勢，一道虛幻的身影在他眼中出現，那道身影是他的影子，影子用乾脆利落的動作遊走在三頭怪物之間，用實而不華的劍招收割了它們的性命。看完影子的一系列動作後，范倫丁的身體動了起來，分毫不差地複製著影子的動作。

范倫丁劍往上擺，擋住了居合斬，順住武士刀的刀身往下削去，把日本武者斬成兩半，接著往前急衝，欺身走入惡鬼的懷中，魔劍從惡鬼的左助進入，從右肩離開，腳下步法一轉，以腰力帶動全身回劍一劈，以惡鬼的右腰作為起點使出一記腰斬，把它剩下的身體一分為二，接著躍過惡鬼，飛到高瘦人頭上一劍劈下，把高瘦人劈開兩半。

三隻血光怪物被范倫丁殺光了。

「還有你們三個。」木無表情的范倫丁往前衝去，那三個失去傀儡的百練者感到殺氣如萬根長針刺在身上各處，冷汗冒個不停。

「別讓他過來！」百練異能者提起右手，用異能使堅硬的地面變成浮沙，范倫丁在身陷浮沙之前飛了起來。

百練控鬼者雙手合十，身旁有十隻黑色惡鬼出現，惡鬼們仰天長嘯，跳上半空，擋住飛過來的范倫丁。范倫丁橫掃一劍，用劍氣把惡鬼們打得往後倒飛，剩此空隙接近了控鬼者。剩下的百練陰陽師拿出式盤，打算喚出式神，可是他慢了一步，范倫丁的魔劍已劃過他的脖子，使他懷著悔恨殞落。

「可惡！！」在後方被焰魔龍隔開的那四個人見到同伴被殺，決定一起出手。

焰魔龍本打算讓范倫丁親自解決這七個人，可是范倫丁現在的位置難以對付從身後突襲的四位神明。

正當焰魔龍要出手攔下這四個人時，范倫丁用傳音跟他說：「我可以應付。」

焰魔龍感到一絲錯愕，收起外放的魔力，抱胸站在原處。

范倫丁以雷霆之勢殺掉那三個人後，四股可怕的攻擊已去到他的背後，他不慌不忙地轉身橫掃，以劍氣擋住了那些攻擊。

以一敵七，這就是武學本源——《乾坤鼓動天地無償功》的威力。

范倫丁 會唔會太屈機

范倫丁

終於睇到佢打

冇咗嗰種好小朋友嘅感覺

而家只係百練未有心之力

那麼誰跟我逝去的兄弟們交代?

范倫丁劍往上擺，擋住了居合斬，順住武士刀的刀身往下削去，把日本武者斬成兩半，接著往前急衝，欺身走入惡鬼的懷中，魔劍從惡鬼的左肋？進入

「那麼好吧——」魯元的氣息一百八十度的轉變

心G力唔係個個都有

范倫丁劍神

佢宜家係咪已經勁過陳展輝

話說陳展輝係咪已經死左

輝師弟可能仲同個大隻老玩緊

佬

神明用神識去探知，溝通。一直都好好奇福特點樣用凡人之軀去感應戰場能量變化

尼古拉既發明

但俾先生改造完就有

范倫丁可以咁快升神咁勁？

他的武學天份比起魔法天份

范倫丁修埋其他系應該好勁

今次個post去得好快
可能到星期五已經可以開新post

請問丁小朋友依家幾多歲
咁快升左神

我都想問..
陳師弟好似單對單都未打贏過對手...范小朋友已經一打7個神階

范倫丁武林體系天縱之才

話説師弟都係用劍嘅天才

呀丁打到入左神之後無表情, 好似係gundam seed咁

可能唔用內力神力單純比劍
師弟嘅劍意、劍嘅領悟就屈到人機

有冇人統計下先生殺左幾多神明有時我覺得已經殺到冇晒人，佢殺太多佛國神明應該係佛國域咁快收皮既原因

師弟下下打心之力百練者

唔洗係武林域/域界戰場都成到武神?

師弟把武器強化下會唔會好啲
用科技域光劍之類個啲

「母神很帥，我也想要一把槍！」薑汁用圓滾滾的眼睛看著駱嘉怡。

駱嘉怡拔起長槍，拍拍薑汁的腦袋道：「想要就去問父神拿！」

「好吧！」薑汁望向廖永祥那邊，拔足就跑。

「不是現在！」駱嘉怡急忙抓著薑汁的衣領道。

薑汁舔舔手背，又跑入敵陣中殺敵。

呢段笑咗

劍者要有自己熟悉嘅劍嘛

希望師弟快啲開齋，唔好做龍珠嘅阿樂，一次都未贏過

好多人都係本身域界無突破
去左第個域先發揮潛能

之後食埋星塵門姐姐

仲好有畫面

大家都係練《乾坤鼓動天地無償功》
笵倫丁仲要好似冇內力 得無償內力

大波妹 加甜

其實吉仔既系統之物會唔會喺順天幣？

唔會系統之物得小矮人同唔知咩種族可以打造

想問完左混沌虛無之後係會休息一排先定係會繼續出其他故

未知 應該會暫別一陣休息吓

仲有幾多集完結

我估去到500集

范小朋友依家神幾？咁輕易就斬殺7個天下一統成員 説好的，每個都係域界精英中嘅精英呢

《乾坤鼓動天地無償功》係武學本源
好逆天

有無人可以recap一下內力同無償內力有乜分別

差唔多啦 去埋無間 交代多少少野
出多幾集外傳就應該完

總之無償內力勁啲

無償內力要先生傳先有

師弟應該練左功十幾廿年，但係笵倫丁應該得一兩年

無償功本身就唔洗靠域界能量增幅先有最佳修練效果

wiki有寫兩樣野

幾時有文

有文既時候

歡迎嚟到歡域

子爭心念一動、歡域降臨

你幾時開始有呢個錯覺

只要佢一念之間，幾時都可以係歡域

System法則，無得對抗

歐子爭飄了起來，張開雙手，「歡域降——」

「歡你老域 !」

歐子爭感到有股巨力撞在身上，被轟在地面。

滅世鏈鎖

可唔可以轟子爭巴去電腦度出文

第三十三卷 滅佛殺神
第四百五十一章 戰魯元

在天王殿的中心處，廖永祥和魯元互相對峙。

二人散發出來的威壓讓各路人馬都不敢接近，騰出了一個空間。

廖永祥感應到魯元同為神明三階，不過對方散發出來的氣勢比起他見過的神明三階要強大得多。

廖永祥先發制人，用吞天劍刺向魯元的臉，魯元左腳後擺，身體側傾，用最小的移動躲開了吞天劍。一擊不成，廖永祥握劍往後一拉，用劍刃割向魯元的脖子，魯元兩指夾去，捏住了吞天劍。

「確定不答應我的請求？」魯元夾緊吞天劍道。

「絕不答應！」廖永祥怒道。

「既然如此。」魯元暗自調息，右手一抖，一股暗勁從吞天劍侵入廖永祥體內。

廖永祥引導外來暗勁，再用異能把暗勁處理掉，接著一腳踢出，攻向魯元的下三路。魯元架起左腳擋住了廖永祥的攻擊，於是廖永祥左手握成劍指，用《三千點穴手》刺向魯元的肋下。

魯元捉住了廖永祥的手，既不鬆開劍、又不鬆開手。

被對方捉住，廖永祥單以剛猛的無償內力衝擊魯元，魯元第一次接觸到無償內力便察覺到它的怪異之處。

「你這種內力很奇怪，不是陽性也不是陰性。」魯元道。

魯元出身自武林域，了解天下間的武功，只需要一個照面就察覺出無償內力的不凡之處。

「這是我所創的武功，武功的本源！」廖永祥一子下調動了大量無償內力，震開了魯元。

魯元吃了暗虧，不過他內功深厚，未有受傷。

「武功本源？」魯元的眼神變得更加銳利，「那麼就讓我好好見識甚麼是武功本源！」

魯元踏前半步，左手橫推，扭動腰背，力從地起，刺出毫無花巧的一劍。

這一劍很簡單，卻不簡單。簡單的是動作直接，沒有花巧；不簡單的是普通的刺劍卻強大到足以扭曲空間。

「是心之力反應。」廖永祥心想。

蘊含了內力、神力和心之力的一劍，已足以撕裂空間、擊毀大陸，去到這個層次的大能者，根本不需要使用任何花招，可說是到了無招勝有招的境界。

雖然魯元已能夠把所有能量都不外洩，但是對於能量極為敏感的廖永祥仍感受到龐大的能量在魯元的劍上凝聚。

「你的劍不錯。」廖永祥道。

劍仍在往前刺。

「不過，今天你們都得死！」廖永祥調動著心之力、神力和無償內力，再用幾枚盧因石為攻擊加持，以《鼓動萬器訣》刺出一劍。

同樣是看似毫無花巧的一劍。

「原來這就是武功本源。」魯元眉頭皺了一皺。

「這就是武功本源。」廖永祥道。

劍尖與劍尖撞在一起，萬物寂靜無聲。

兩股龐大的力量在互相抵銷，兩把劍都在輕微震動。

修為較高的神明已停下了動作，留意廖永祥和魯元的戰況，注視著這次比拼。

尼古拉坐在一旁，滿臉期待地看著二人，「不知道最後誰會殞落呢？真想快點拿到他們的屍體去做實驗！」

浩天佛帶領眾位僧兵躲左法相戰陣內，抵抗著天下一統的猛攻。

「那兩個人都很強。」浩天佛輕聲道。

天王殿的地板是以罕有的強硬物料所製，大戰發生了那麼久也沒有出現丁點損傷，可是在二人的劍對上後，他們所站之處出現了裂紋，裂紋還有擴散跡象。

二人一直為劍招輸入能量，寸土不讓，哪怕是一丁點的劣勢都會做成滾雪球效應，落得慘淡收場。

為了解決眼前膠著的狀態，廖永祥的眼上出現了太極圖案，擁有豐富戰鬥經驗的魯元馬上知道廖永祥在打甚麼主意。

廖永祥發動虛無，一股古怪的氣息包圍住魯元，魯元立刻用神力覆蓋全身，抵消了虛無的影響。廖永祥沒有幻想可以單靠虛無就把魯元解決，所以在施展了虛無後，緊接而來的就是混沌，黑色的物質瞬間把二人都吞噬掉。

魯元被混沌奪去所有感官，不過他仍然知道劍還在較量。

「他擁有兩種靈異力？不，只是他使用了不同的應用方法。」魯元心想。

「這個人絕不簡單。」廖永祥心想。

要殺死魯元，廖永祥只可以動用到最強一擊，以免他有機會反撲。

混沌之中，廖永祥收劍後退，在兩劍分離的瞬間，魯元立刻往前急衝，追殺後退中的廖永祥。魯元明明已被奪去一切感官，仍有此等迅速反應，嚇了廖永祥一大跳，不過廖永祥沒有亂了腳步，仍保持速度往後退去，漸漸跟魯元拉開了距離。

沒有劍與劍的對碰，魯元難以感受廖永祥的位置，加上身處混沌不清的黑暗物質，他沒有胡亂走動，暫時靜止下來，謀定而後動。

廖永祥在混沌之外拿出赤木弓，以不同體系的能量來加強弓箭的攻擊力，再展開凝空箭必須的空間魔法陣。

萬行俱備，廖永祥射出凝空箭。

可怕的一箭射出，凝空箭先靜止在廖永祥身前的魔法陣，接著消失不見。

混沌之中，魯元作出了一個很怪異的舉動，他既看不到身前的魔法陣，亦感知不到凝空箭的能量，不過他改變站姿，立了一個馬步，朝前方劈、掃、刺了幾劍。

魯元不是智者，不是透過推理來猜出廖永祥的行動，他之所以會有所反應，是出自他的豐富戰鬥經驗，透過場場實戰練成了一種戰鬥超直感。這一份超直感令他作出了最佳的反制措施，那幾劍準確地斬在突然出現的凝空箭上，以連綿攻勢逐漸化解凝空箭的衝力，最終成功把凝空箭破解。

廖永祥解除了所有靈異力，把散落的盧因石吸了回來，對於凝空箭被破，他感到有點驚訝，不過令他更感到驚訝的是魯元剛才使用的劍法。

「你所用的是甚麼劍法？」廖永祥問道。

「是我自創的《魯山劍法》。」

「魯山⋯⋯」廖永祥倒吸了一口涼氣道。

又真係有

神一，不過你可以將佢睇成武學修為同先生一樣甚至有過之而無不及。

只有無償內力可以發動《乾坤鼓動天地無償功》

冇了，只有武林同魔法體系潛能

魯山派
之前又話無關係

又真係魯山

原統領係先生當年係武林域個陣 係山上面留低咗字嘅武神？

都話左係魯山唔打lu

有關係嘅，大家都武林域

估中有奬

冇

武神石壁？

其實係咪要叫師祖？

唔係，唔關事

尼古拉連吉仔嘅屍體都想要，有無搞錯

留名

見到啲先生單用武功+心G力都贏唔到嘅對手就好興奮

任何有實力既死屍 Tesla都係咁有興趣

yes 但搵唔返邊話

佢唔係魯山派嘅人？

好辛苦 開心2分鐘又要等1日

又話動用最強一擊，又唔出神域用盒中盒迴廊

比人偷左劍法？

唔知魯一劍嘅魯山劍訣 同 魯元嘅魯山劍法有咩關係呢
萬劍會唔會識魯元

萬劍邊個嚟？定萬箭？

魯一劍哥

屌 打錯 萬箭先啱

要扯入神域 冇咗嗰瞬間個優勢

113

37頁喇

可能係為咗信仰之力留低傳承俾後人
所以唔係魯山嘅人

用得盧恩有姐係係破神箭可以吸神力
就算魯元察覺到 唔用神力嘅魯山劍法都擋到吉仔最強一

箭

搵左好耐先搵到魯山劍訣係邊度出現過

魯元即係幾萬年前嗰個昇格成神唯一一人嗰個

雖然吉仔應該唔愛輸，不過有左魯山派依一重關係，可能會停一停？

自 唔會輸

佢仲有心之力同內力

破神破神 凝空凝空

仲以為撞到魯山派開派師祖 跟住唔打添

鳩估見到魯山劍法
然後有因果
先生只用魯山劍法對打

其實會唔會只係魯元嘅子孫係魯山派嘅開創人咋魯元嗰陣未開宗

點解唔用破神凝空箭?

上面巴打話係幾萬年前成神個個，所以可能係

累贅 凝空加速效果下降

實情係吉仔想同佢比下劍招，根本未出全力

唔會係魯山創始人咁橋掛

就係咁橋

唔明點解先生最強一箭可以比佢斬幾下就破解到
就算佢真係斬到支箭，支箭有咁多疊加能量同增幅點可能咁易就破解到

可能佢嗰幾下喺超直感嘅感覺之下都已經出盡奶力呢

直感唔係用黎必閃同必中㗎咩都要擋？

//魯元不是智者，不是透過推理來猜出廖永祥的行動，他之所以會有所反應，是出自他的豐富戰鬥經驗，透過場場實戰練成了一種戰鬥超直感。這一份超直感令他作出了最佳的反制措施//

子爭講架

果個唔係煌嚴仁咩

煌嚴仁係創立煌朝 唔係創立魯山派

我意思係摒除混沌嘅阻隔唔講，淨係計攻擊嘅能量。就算魯元用佢神三全力一擊，點都唔會夠先生又凝空又八鬼又龍神加成下嘅一箭掛，宜家好似就咁斬幾下就化解左咁

//以連綿攻勢逐漸化解凝空箭的衝力//

如果佢一直都係頭先咁神力內力心之力咁再連續準確咁劈，都合理嘅
而且佢係劈、掃咁喺側面去咁部份力先再刺，唔係好似哈帝咁正面一拳硬食全部力量，都合理嘅

個 都合理嘅 打多左

其實修真以外點解其他體系冇類似器修既升級路線？
例如煉製武器防具或者製藥嗰啲，整呢啲嘢有formula都未必精通到，甚至發明或者升級更多其他產品
呢班人係社會入面會被視為普通工人？

另外當初整順天幣係點樣加效果入去一個普通硬幣？
有因果法則用途係因為天道真元力？定係純粹主角光環好彩？煉其他器具都係同樣原理？

順天幣好似只係加左天道真元力同心之力

任何東西都有脆弱地方，魯元以密集攻擊削弱凝空箭。

凝空箭強大地方在於「突兀」，如果有準備，只要用多啲能量就可以有技巧咁擋住

1: 有，唔係主流。你講煉藥煉器嗰啲對戰鬥力或境界影響有限
2: 順天幣係場意外，器具除非試過同埋知道點解會咁，如果唔係附加效果都係隨機

咁講嘅話硬碰硬都係破神勁啲喎
起碼令對方少一種能源輸出
最強破神vs魯山劍法又會邊個贏呢

雖然上面話破神還破神，凝空還凝空
但兩者都係有附加盧恩石(如果無記錯)
點解唔將兩個效果加埋係同一支到？

好耐無見

就黎950

咪覆左同魯山派無關

出多兩篇先歡域呀子爭巴

溝埋一齊做破神凝空吖笨

萬年前成神，煌朝萬年歷史，之前篇章提到果個萬年前成神既唔係就係煌嚴仁咩

950

想佢今日早d出文知點做啦

未出文前唔好推呀！

唔推

我要今日睇2篇

冇咗好耐

今日500正皮